
<!DOCTYPE html>
<html lang="es">
<head>
	<meta charset="UTF-8" />
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1" />
<meta name='robots' content='index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1' />
	<style>img:is([sizes="auto" i], [sizes^="auto," i]) { contain-intrinsic-size: 3000px 1500px }</style>
	<title>El Vaticano y el Budismo</title><script>(function(h){h.classList.remove('no-js');h.classList.add('js')})(document.documentElement);</script>
	<meta name="description" content="Ante el anuncio, el miércoles, de que el gobierno nigeriano ha indultado a los nueve ogonis, Isa Sanusi, director de Amnistía Internacional Nigeria, ha manifestado: “Es una buena noticia, pero dista mucho de ser la justicia que los nueve ogonis necesitan y merecen; el gobierno nigeriano debe declarar formalmente su inocencia de cualquier delito y [&hellip;]" />
	<link rel="canonical" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/" />
	<meta property="og:locale" content="es" />
	<meta property="og:type" content="article" />
	<meta property="og:title" content="El Vaticano y el Budismo" />
	<meta property="og:description" content="El gobierno nigeriano debe declarar formalmente su inocencia de cualquier delito y exonerarlos por completo." />
	<meta property="og:url" content="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/" />
	<meta property="og:site_name" content="Amnistía Internacional" />
	<meta property="article:publisher" content="https://www.facebook.com/AmnistiaAmericas" />
	<meta property="article:published_time" content="2025-06-13T10:00:00+00:00" />
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
	<meta name="twitter:description" content="El gobierno nigeriano debe declarar formalmente su inocencia de cualquier delito y exonerarlos por completo." />
	<meta name="twitter:creator" content="@AmnistiaOnline" />
	<meta name="twitter:site" content="@AmnistiaOnline" />
	<script type="application/ld+json" class="yoast-schema-graph">{"@context":"https://schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#article","isPartOf":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/"},"headline":"Nigeria: El indulto de los nueve ogonis “dista mucho” de ser justicia real","datePublished":"2025-06-13T10:00:00+00:00","dateModified":"2025-06-13T13:53:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/"},"wordCount":551,"publisher":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/#organization"},"image":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2025/06/239090-scaled.jpg","articleSection":["Noticias"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/","url":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/","name":"Nigeria: El indulto de los nueve ogonis “dista mucho” de ser justicia real - Amnistía Internacional","isPartOf":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#primaryimage"},"image":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2025/06/239090-scaled.jpg","datePublished":"2025-06-13T10:00:00+00:00","dateModified":"2025-06-13T13:53:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#primaryimage","url":"https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2025/06/239090-scaled.jpg","contentUrl":"https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2025/06/239090-scaled.jpg"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/","url":"https://www.amnesty.org/es/latest/","name":"Latest"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/","url":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/","name":"News"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/","url":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/","name":"2025"}},{"@type":"ListItem","position":4,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/","url":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/","name":"06"}},{"@type":"ListItem","position":5,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/","url":"https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/","name":"Nigeria Ogoni Nine Pardon Falls Far Short Of Real Justice"}}]},{"@type":"WebSite","@id":"https://www.amnesty.org/es/#website","url":"https://www.amnesty.org/es/","name":"Amnistía Internacional","description":"Movilizamos a la gente en contra de las injusticias para acercarnos a un mundo donde todas y todos disfrutemos los derechos humanos y la dignidad.","publisher":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https://www.amnesty.org/es/search/{search_term_string}/"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https://www.amnesty.org/es/#organization","name":"Amnistía Internacional","url":"https://www.amnesty.org/es/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https://www.amnesty.org/es/#/schema/logo/image/","url":"https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp.png","contentUrl":"https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp.png","width":330,"height":138,"caption":"Amnistía Internacional"},"image":{"@id":"https://www.amnesty.org/es/#/schema/logo/image/"},"sameAs":["https://www.facebook.com/AmnistiaAmericas","https://x.com/AmnistiaOnline","https://instagram.com/amnesty","https://www.youtube.com/user/AmnestyInternational"]}]}</script>
	<meta property="article:modified_time" content="2025-06-13T13:53:29+00:00" />
	<meta property="og:image" content="https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2025/06/239090-1024x433.jpg" />
	<meta property="og:image:width" content="1024" />
	<meta property="og:image:height" content="433" />
	<meta property="og:image:type" content="image/jpeg" />


<title>El Vaticano y el Budismo</title>
<link rel='dns-prefetch' href='//www.googletagmanager.com' />
<link rel='dns-prefetch' href='//cc.cdn.civiccomputing.com' />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Amnistía Internacional &raquo; Feed" href="https://www.amnesty.org/es/feed/" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Amnistía Internacional &raquo; Feed de los comentarios" href="https://www.amnesty.org/es/comments/feed/" />
<link rel='stylesheet' id='wc-blocks-integration-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce-subscriptions/vendor/woocommerce/subscriptions-core/build/index.css?ver=8.0.1' media='all' />
<style id='wp-block-image-inline-css'>
.wp-block-image a{display:inline-block}.wp-block-image img{box-sizing:border-box;height:auto;max-width:100%;vertical-align:bottom}@media (prefers-reduced-motion:no-preference){.wp-block-image img.hide{visibility:hidden}.wp-block-image img.show{animation:show-content-image .4s}}.wp-block-image[style*=border-radius] img,.wp-block-image[style*=border-radius]>a{border-radius:inherit}.wp-block-image.has-custom-border img{box-sizing:border-box}.wp-block-image.aligncenter{text-align:center}.wp-block-image.alignfull a,.wp-block-image.alignwide a{width:100%}.wp-block-image.alignfull img,.wp-block-image.alignwide img{height:auto;width:100%}.wp-block-image .aligncenter,.wp-block-image .alignleft,.wp-block-image .alignright,.wp-block-image.aligncenter,.wp-block-image.alignleft,.wp-block-image.alignright{display:table}.wp-block-image .aligncenter>figcaption,.wp-block-image .alignleft>figcaption,.wp-block-image .alignright>figcaption,.wp-block-image.aligncenter>figcaption,.wp-block-image.alignleft>figcaption,.wp-block-image.alignright>figcaption{caption-side:bottom;display:table-caption}.wp-block-image .alignleft{float:left;margin:.5em 1em .5em 0}.wp-block-image .alignright{float:right;margin:.5em 0 .5em 1em}.wp-block-image .aligncenter{margin-left:auto;margin-right:auto}.wp-block-image :where(figcaption){margin-bottom:1em;margin-top:.5em}.wp-block-image.is-style-circle-mask img{border-radius:9999px}@supports ((-webkit-mask-image:none) or (mask-image:none)) or (-webkit-mask-image:none){.wp-block-image.is-style-circle-mask img{border-radius:0;-webkit-mask-image:url('data:image/svg+xml;utf8,<svg viewBox="0 0 100 100" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg"><circle cx="50" cy="50" r="50"/></svg>');mask-image:url('data:image/svg+xml;utf8,<svg viewBox="0 0 100 100" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg"><circle cx="50" cy="50" r="50"/></svg>');mask-mode:alpha;-webkit-mask-position:center;mask-position:center;-webkit-mask-repeat:no-repeat;mask-repeat:no-repeat;-webkit-mask-size:contain;mask-size:contain}}:root :where(.wp-block-image.is-style-rounded img,.wp-block-image .is-style-rounded img){border-radius:9999px}.wp-block-image figure{margin:0}.wp-lightbox-container{display:flex;flex-direction:column;position:relative}.wp-lightbox-container img{cursor:zoom-in}.wp-lightbox-container img:hover+button{opacity:1}.wp-lightbox-container button{align-items:center;-webkit-backdrop-filter:blur(16px) saturate(180%);backdrop-filter:blur(16px) saturate(180%);background-color:#5a5a5a40;border:none;border-radius:4px;cursor:zoom-in;display:flex;height:20px;justify-content:center;opacity:0;padding:0;position:absolute;right:16px;text-align:center;top:16px;transition:opacity .2s ease;width:20px;z-index:100}.wp-lightbox-container button:focus-visible{outline:3px auto #5a5a5a40;outline:3px auto -webkit-focus-ring-color;outline-offset:3px}.wp-lightbox-container button:hover{cursor:pointer;opacity:1}.wp-lightbox-container button:focus{opacity:1}.wp-lightbox-container button:focus,.wp-lightbox-container button:hover,.wp-lightbox-container button:not(:hover):not(:active):not(.has-background){background-color:#5a5a5a40;border:none}.wp-lightbox-overlay{box-sizing:border-box;cursor:zoom-out;height:100vh;left:0;overflow:hidden;position:fixed;top:0;visibility:hidden;width:100%;z-index:100000}.wp-lightbox-overlay .close-button{align-items:center;cursor:pointer;display:flex;justify-content:center;min-height:40px;min-width:40px;padding:0;position:absolute;right:calc(env(safe-area-inset-right) + 16px);top:calc(env(safe-area-inset-top) + 16px);z-index:5000000}.wp-lightbox-overlay .close-button:focus,.wp-lightbox-overlay .close-button:hover,.wp-lightbox-overlay .close-button:not(:hover):not(:active):not(.has-background){background:none;border:none}.wp-lightbox-overlay .lightbox-image-container{height:var(--wp--lightbox-container-height);left:50%;overflow:hidden;position:absolute;top:50%;transform:translate(-50%,-50%);transform-origin:top left;width:var(--wp--lightbox-container-width);z-index:9999999999}.wp-lightbox-overlay .wp-block-image{align-items:center;box-sizing:border-box;display:flex;height:100%;justify-content:center;margin:0;position:relative;transform-origin:0 0;width:100%;z-index:3000000}.wp-lightbox-overlay .wp-block-image img{height:var(--wp--lightbox-image-height);min-height:var(--wp--lightbox-image-height);min-width:var(--wp--lightbox-image-width);width:var(--wp--lightbox-image-width)}.wp-lightbox-overlay .wp-block-image figcaption{display:none}.wp-lightbox-overlay button{background:none;border:none}.wp-lightbox-overlay .scrim{background-color:#fff;height:100%;opacity:.9;position:absolute;width:100%;z-index:2000000}.wp-lightbox-overlay.active{animation:turn-on-visibility .25s both;visibility:visible}.wp-lightbox-overlay.active img{animation:turn-on-visibility .35s both}.wp-lightbox-overlay.show-closing-animation:not(.active){animation:turn-off-visibility .35s both}.wp-lightbox-overlay.show-closing-animation:not(.active) img{animation:turn-off-visibility .25s both}@media (prefers-reduced-motion:no-preference){.wp-lightbox-overlay.zoom.active{animation:none;opacity:1;visibility:visible}.wp-lightbox-overlay.zoom.active .lightbox-image-container{animation:lightbox-zoom-in .4s}.wp-lightbox-overlay.zoom.active .lightbox-image-container img{animation:none}.wp-lightbox-overlay.zoom.active .scrim{animation:turn-on-visibility .4s forwards}.wp-lightbox-overlay.zoom.show-closing-animation:not(.active){animation:none}.wp-lightbox-overlay.zoom.show-closing-animation:not(.active) .lightbox-image-container{animation:lightbox-zoom-out .4s}.wp-lightbox-overlay.zoom.show-closing-animation:not(.active) .lightbox-image-container img{animation:none}.wp-lightbox-overlay.zoom.show-closing-animation:not(.active) .scrim{animation:turn-off-visibility .4s forwards}}@keyframes show-content-image{0%{visibility:hidden}99%{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@keyframes turn-on-visibility{0%{opacity:0}to{opacity:1}}@keyframes turn-off-visibility{0%{opacity:1;visibility:visible}99%{opacity:0;visibility:visible}to{opacity:0;visibility:hidden}}@keyframes lightbox-zoom-in{0%{transform:translate(calc((-100vw + var(--wp--lightbox-scrollbar-width))/2 + var(--wp--lightbox-initial-left-position)),calc(-50vh + var(--wp--lightbox-initial-top-position))) scale(var(--wp--lightbox-scale))}to{transform:translate(-50%,-50%) scale(1)}}@keyframes lightbox-zoom-out{0%{transform:translate(-50%,-50%) scale(1);visibility:visible}99%{visibility:visible}to{transform:translate(calc((-100vw + var(--wp--lightbox-scrollbar-width))/2 + var(--wp--lightbox-initial-left-position)),calc(-50vh + var(--wp--lightbox-initial-top-position))) scale(var(--wp--lightbox-scale));visibility:hidden}}
</style>
<style id='wp-block-group-inline-css'>
.wp-block-group{box-sizing:border-box}:where(.wp-block-group.wp-block-group-is-layout-constrained){position:relative}
</style>
<style id='wp-block-button-inline-css'>
.wp-block-button__link{box-sizing:border-box;cursor:pointer;display:inline-block;text-align:center;word-break:break-word}.wp-block-button__link.aligncenter{text-align:center}.wp-block-button__link.alignright{text-align:right}:where(.wp-block-button__link){border-radius:9999px;box-shadow:none;padding:calc(.667em + 2px) calc(1.333em + 2px);text-decoration:none}.wp-block-button[style*=text-decoration] .wp-block-button__link{text-decoration:inherit}.wp-block-buttons>.wp-block-button.has-custom-width{max-width:none}.wp-block-buttons>.wp-block-button.has-custom-width .wp-block-button__link{width:100%}.wp-block-buttons>.wp-block-button.has-custom-font-size .wp-block-button__link{font-size:inherit}.wp-block-buttons>.wp-block-button.wp-block-button__width-25{width:calc(25% - var(--wp--style--block-gap, .5em)*.75)}.wp-block-buttons>.wp-block-button.wp-block-button__width-50{width:calc(50% - var(--wp--style--block-gap, .5em)*.5)}.wp-block-buttons>.wp-block-button.wp-block-button__width-75{width:calc(75% - var(--wp--style--block-gap, .5em)*.25)}.wp-block-buttons>.wp-block-button.wp-block-button__width-100{flex-basis:100%;width:100%}.wp-block-buttons.is-vertical>.wp-block-button.wp-block-button__width-25{width:25%}.wp-block-buttons.is-vertical>.wp-block-button.wp-block-button__width-50{width:50%}.wp-block-buttons.is-vertical>.wp-block-button.wp-block-button__width-75{width:75%}.wp-block-button.is-style-squared,.wp-block-button__link.wp-block-button.is-style-squared{border-radius:0}.wp-block-button.no-border-radius,.wp-block-button__link.no-border-radius{border-radius:0!important}:root :where(.wp-block-button .wp-block-button__link.is-style-outline),:root :where(.wp-block-button.is-style-outline>.wp-block-button__link){border:2px solid;padding:.667em 1.333em}:root :where(.wp-block-button .wp-block-button__link.is-style-outline:not(.has-text-color)),:root :where(.wp-block-button.is-style-outline>.wp-block-button__link:not(.has-text-color)){color:currentColor}:root :where(.wp-block-button .wp-block-button__link.is-style-outline:not(.has-background)),:root :where(.wp-block-button.is-style-outline>.wp-block-button__link:not(.has-background)){background-color:initial;background-image:none}
</style>
<style id='wp-block-buttons-inline-css'>
.wp-block-buttons.is-vertical{flex-direction:column}.wp-block-buttons.is-vertical>.wp-block-button:last-child{margin-bottom:0}.wp-block-buttons>.wp-block-button{display:inline-block;margin:0}.wp-block-buttons.is-content-justification-left{justify-content:flex-start}.wp-block-buttons.is-content-justification-left.is-vertical{align-items:flex-start}.wp-block-buttons.is-content-justification-center{justify-content:center}.wp-block-buttons.is-content-justification-center.is-vertical{align-items:center}.wp-block-buttons.is-content-justification-right{justify-content:flex-end}.wp-block-buttons.is-content-justification-right.is-vertical{align-items:flex-end}.wp-block-buttons.is-content-justification-space-between{justify-content:space-between}.wp-block-buttons.aligncenter{text-align:center}.wp-block-buttons:not(.is-content-justification-space-between,.is-content-justification-right,.is-content-justification-left,.is-content-justification-center) .wp-block-button.aligncenter{margin-left:auto;margin-right:auto;width:100%}.wp-block-buttons[style*=text-decoration] .wp-block-button,.wp-block-buttons[style*=text-decoration] .wp-block-button__link{text-decoration:inherit}.wp-block-buttons.has-custom-font-size .wp-block-button__link{font-size:inherit}.wp-block-button.aligncenter{text-align:center}
</style>
<style id='wp-block-list-inline-css'>
ol,ul{box-sizing:border-box}:root :where(.wp-block-list.has-background){padding:1.25em 2.375em}
</style>
<style id='wp-block-post-date-inline-css'>
.wp-block-post-date{box-sizing:border-box}
</style>
<style id='wp-block-post-title-inline-css'>
.wp-block-post-title{box-sizing:border-box;word-break:break-word}.wp-block-post-title :where(a){display:inline-block;font-family:inherit;font-size:inherit;font-style:inherit;font-weight:inherit;letter-spacing:inherit;line-height:inherit;text-decoration:inherit}
</style>
<style id='wp-block-paragraph-inline-css'>
.is-small-text{font-size:.875em}.is-regular-text{font-size:1em}.is-large-text{font-size:2.25em}.is-larger-text{font-size:3em}.has-drop-cap:not(:focus):first-letter{float:left;font-size:8.4em;font-style:normal;font-weight:100;line-height:.68;margin:.05em .1em 0 0;text-transform:uppercase}body.rtl .has-drop-cap:not(:focus):first-letter{float:none;margin-left:.1em}p.has-drop-cap.has-background{overflow:hidden}:root :where(p.has-background){padding:1.25em 2.375em}:where(p.has-text-color:not(.has-link-color)) a{color:inherit}p.has-text-align-left[style*="writing-mode:vertical-lr"],p.has-text-align-right[style*="writing-mode:vertical-rl"]{rotate:180deg}
</style>
<style id='wp-block-heading-inline-css'>
h1.has-background,h2.has-background,h3.has-background,h4.has-background,h5.has-background,h6.has-background{padding:1.25em 2.375em}h1.has-text-align-left[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-lr]),h1.has-text-align-right[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-rl]),h2.has-text-align-left[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-lr]),h2.has-text-align-right[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-rl]),h3.has-text-align-left[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-lr]),h3.has-text-align-right[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-rl]),h4.has-text-align-left[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-lr]),h4.has-text-align-right[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-rl]),h5.has-text-align-left[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-lr]),h5.has-text-align-right[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-rl]),h6.has-text-align-left[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-lr]),h6.has-text-align-right[style*=writing-mode]:where([style*=vertical-rl]){rotate:180deg}
</style>
<style id='wp-block-post-content-inline-css'>
.wp-block-post-content{display:flow-root}
</style>
<style id='wp-block-latest-posts-inline-css'>
.wp-block-latest-posts{box-sizing:border-box}.wp-block-latest-posts.alignleft{margin-right:2em}.wp-block-latest-posts.alignright{margin-left:2em}.wp-block-latest-posts.wp-block-latest-posts__list{list-style:none}.wp-block-latest-posts.wp-block-latest-posts__list li{clear:both;overflow-wrap:break-word}.wp-block-latest-posts.is-grid{display:flex;flex-wrap:wrap}.wp-block-latest-posts.is-grid li{margin:0 1.25em 1.25em 0;width:100%}@media (min-width:600px){.wp-block-latest-posts.columns-2 li{width:calc(50% - .625em)}.wp-block-latest-posts.columns-2 li:nth-child(2n){margin-right:0}.wp-block-latest-posts.columns-3 li{width:calc(33.33333% - .83333em)}.wp-block-latest-posts.columns-3 li:nth-child(3n){margin-right:0}.wp-block-latest-posts.columns-4 li{width:calc(25% - .9375em)}.wp-block-latest-posts.columns-4 li:nth-child(4n){margin-right:0}.wp-block-latest-posts.columns-5 li{width:calc(20% - 1em)}.wp-block-latest-posts.columns-5 li:nth-child(5n){margin-right:0}.wp-block-latest-posts.columns-6 li{width:calc(16.66667% - 1.04167em)}.wp-block-latest-posts.columns-6 li:nth-child(6n){margin-right:0}}:root :where(.wp-block-latest-posts.is-grid){padding:0}:root :where(.wp-block-latest-posts.wp-block-latest-posts__list){padding-left:0}.wp-block-latest-posts__post-author,.wp-block-latest-posts__post-date{display:block;font-size:.8125em}.wp-block-latest-posts__post-excerpt{margin-bottom:1em;margin-top:.5em}.wp-block-latest-posts__featured-image a{display:inline-block}.wp-block-latest-posts__featured-image img{height:auto;max-width:100%;width:auto}.wp-block-latest-posts__featured-image.alignleft{float:left;margin-right:1em}.wp-block-latest-posts__featured-image.alignright{float:right;margin-left:1em}.wp-block-latest-posts__featured-image.aligncenter{margin-bottom:1em;text-align:center}
</style>
<style id='wp-block-columns-inline-css'>
.wp-block-columns{align-items:normal!important;box-sizing:border-box;display:flex;flex-wrap:wrap!important}@media (min-width:782px){.wp-block-columns{flex-wrap:nowrap!important}}.wp-block-columns.are-vertically-aligned-top{align-items:flex-start}.wp-block-columns.are-vertically-aligned-center{align-items:center}.wp-block-columns.are-vertically-aligned-bottom{align-items:flex-end}@media (max-width:781px){.wp-block-columns:not(.is-not-stacked-on-mobile)>.wp-block-column{flex-basis:100%!important}}@media (min-width:782px){.wp-block-columns:not(.is-not-stacked-on-mobile)>.wp-block-column{flex-basis:0;flex-grow:1}.wp-block-columns:not(.is-not-stacked-on-mobile)>.wp-block-column[style*=flex-basis]{flex-grow:0}}.wp-block-columns.is-not-stacked-on-mobile{flex-wrap:nowrap!important}.wp-block-columns.is-not-stacked-on-mobile>.wp-block-column{flex-basis:0;flex-grow:1}.wp-block-columns.is-not-stacked-on-mobile>.wp-block-column[style*=flex-basis]{flex-grow:0}:where(.wp-block-columns){margin-bottom:1.75em}:where(.wp-block-columns.has-background){padding:1.25em 2.375em}.wp-block-column{flex-grow:1;min-width:0;overflow-wrap:break-word;word-break:break-word}.wp-block-column.is-vertically-aligned-top{align-self:flex-start}.wp-block-column.is-vertically-aligned-center{align-self:center}.wp-block-column.is-vertically-aligned-bottom{align-self:flex-end}.wp-block-column.is-vertically-aligned-stretch{align-self:stretch}.wp-block-column.is-vertically-aligned-bottom,.wp-block-column.is-vertically-aligned-center,.wp-block-column.is-vertically-aligned-top{width:100%}
</style>
<style id='wp-block-separator-inline-css'>
@charset "UTF-8";.wp-block-separator{border:none;border-top:2px solid}:root :where(.wp-block-separator.is-style-dots){height:auto;line-height:1;text-align:center}:root :where(.wp-block-separator.is-style-dots):before{color:currentColor;content:"···";font-family:serif;font-size:1.5em;letter-spacing:2em;padding-left:2em}.wp-block-separator.is-style-dots{background:none!important;border:none!important}
</style>
<link rel='stylesheet' id='wp-block-social-links-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-includes/blocks/social-links/style.min.css?ver=6.7.2' media='all' />
<style id='wp-block-library-inline-css'>
:root{--wp-admin-theme-color:#007cba;--wp-admin-theme-color--rgb:0,124,186;--wp-admin-theme-color-darker-10:#006ba1;--wp-admin-theme-color-darker-10--rgb:0,107,161;--wp-admin-theme-color-darker-20:#005a87;--wp-admin-theme-color-darker-20--rgb:0,90,135;--wp-admin-border-width-focus:2px;--wp-block-synced-color:#7a00df;--wp-block-synced-color--rgb:122,0,223;--wp-bound-block-color:var(--wp-block-synced-color)}@media (min-resolution:192dpi){:root{--wp-admin-border-width-focus:1.5px}}.wp-element-button{cursor:pointer}:root{--wp--preset--font-size--normal:16px;--wp--preset--font-size--huge:42px}:root .has-very-light-gray-background-color{background-color:#eee}:root .has-very-dark-gray-background-color{background-color:#313131}:root .has-very-light-gray-color{color:#eee}:root .has-very-dark-gray-color{color:#313131}:root .has-vivid-green-cyan-to-vivid-cyan-blue-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#00d084,#0693e3)}:root .has-purple-crush-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#34e2e4,#4721fb 50%,#ab1dfe)}:root .has-hazy-dawn-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#faaca8,#dad0ec)}:root .has-subdued-olive-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#fafae1,#67a671)}:root .has-atomic-cream-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#fdd79a,#004a59)}:root .has-nightshade-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#330968,#31cdcf)}:root .has-midnight-gradient-background{background:linear-gradient(135deg,#020381,#2874fc)}.has-regular-font-size{font-size:1em}.has-larger-font-size{font-size:2.625em}.has-normal-font-size{font-size:var(--wp--preset--font-size--normal)}.has-huge-font-size{font-size:var(--wp--preset--font-size--huge)}.has-text-align-center{text-align:center}.has-text-align-left{text-align:left}.has-text-align-right{text-align:right}#end-resizable-editor-section{display:none}.aligncenter{clear:both}.items-justified-left{justify-content:flex-start}.items-justified-center{justify-content:center}.items-justified-right{justify-content:flex-end}.items-justified-space-between{justify-content:space-between}.screen-reader-text{border:0;clip:rect(1px,1px,1px,1px);clip-path:inset(50%);height:1px;margin:-1px;overflow:hidden;padding:0;position:absolute;width:1px;word-wrap:normal!important}.screen-reader-text:focus{background-color:#ddd;clip:auto!important;clip-path:none;color:#444;display:block;font-size:1em;height:auto;left:5px;line-height:normal;padding:15px 23px 14px;text-decoration:none;top:5px;width:auto;z-index:100000}html :where(.has-border-color){border-style:solid}html :where([style*=border-top-color]){border-top-style:solid}html :where([style*=border-right-color]){border-right-style:solid}html :where([style*=border-bottom-color]){border-bottom-style:solid}html :where([style*=border-left-color]){border-left-style:solid}html :where([style*=border-width]){border-style:solid}html :where([style*=border-top-width]){border-top-style:solid}html :where([style*=border-right-width]){border-right-style:solid}html :where([style*=border-bottom-width]){border-bottom-style:solid}html :where([style*=border-left-width]){border-left-style:solid}html :where(img[class*=wp-image-]){height:auto;max-width:100%}:where(figure){margin:0 0 1em}html :where(.is-position-sticky){--wp-admin--admin-bar--position-offset:var(--wp-admin--admin-bar--height,0px)}@media screen and (max-width:600px){html :where(.is-position-sticky){--wp-admin--admin-bar--position-offset:0px}}
</style>
<link rel='stylesheet' id='aidonations-style-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/humanity-donations/assets/styles/app.css?ver=1.1.4' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='aibrand-site-editor-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/styles/siteeditor.css?ver=2.1.1' media='all' />
<style id='global-styles-inline-css'>
:root{--wp--preset--aspect-ratio--square: 1;--wp--preset--aspect-ratio--4-3: 4/3;--wp--preset--aspect-ratio--3-4: 3/4;--wp--preset--aspect-ratio--3-2: 3/2;--wp--preset--aspect-ratio--2-3: 2/3;--wp--preset--aspect-ratio--16-9: 16/9;--wp--preset--aspect-ratio--9-16: 9/16;--wp--preset--color--black: #000;--wp--preset--color--cyan-bluish-gray: #abb8c3;--wp--preset--color--white: #fff;--wp--preset--color--pale-pink: #f78da7;--wp--preset--color--vivid-red: #cf2e2e;--wp--preset--color--luminous-vivid-orange: #ff6900;--wp--preset--color--luminous-vivid-amber: #fcb900;--wp--preset--color--light-green-cyan: #7bdcb5;--wp--preset--color--vivid-green-cyan: #00d084;--wp--preset--color--pale-cyan-blue: #8ed1fc;--wp--preset--color--vivid-cyan-blue: #0693e3;--wp--preset--color--vivid-purple: #9b51e0;--wp--preset--color--primary: #fdff28;--wp--preset--color--primary-state: #f8d72b;--wp--preset--color--secondary: #2196f3;--wp--preset--color--accent: #2196f3;--wp--preset--color--grey-lightest: #f7f7f7;--wp--preset--color--grey-lighter: #e4e4e4;--wp--preset--color--grey-light: #b3b3b3;--wp--preset--color--grey-base: #767676;--wp--preset--color--grey-dark: #525252;--wp--preset--color--grey-darker: #262626;--wp--preset--color--grey-darkest: #111111;--wp--preset--color--blue-twitter: #1da1f2;--wp--preset--color--orange-base: #ffa500;--wp--preset--gradient--vivid-cyan-blue-to-vivid-purple: linear-gradient(135deg,rgba(6,147,227,1) 0%,rgb(155,81,224) 100%);--wp--preset--gradient--light-green-cyan-to-vivid-green-cyan: linear-gradient(135deg,rgb(122,220,180) 0%,rgb(0,208,130) 100%);--wp--preset--gradient--luminous-vivid-amber-to-luminous-vivid-orange: linear-gradient(135deg,rgba(252,185,0,1) 0%,rgba(255,105,0,1) 100%);--wp--preset--gradient--luminous-vivid-orange-to-vivid-red: linear-gradient(135deg,rgba(255,105,0,1) 0%,rgb(207,46,46) 100%);--wp--preset--gradient--very-light-gray-to-cyan-bluish-gray: linear-gradient(135deg,rgb(238,238,238) 0%,rgb(169,184,195) 100%);--wp--preset--gradient--cool-to-warm-spectrum: linear-gradient(135deg,rgb(74,234,220) 0%,rgb(151,120,209) 20%,rgb(207,42,186) 40%,rgb(238,44,130) 60%,rgb(251,105,98) 80%,rgb(254,248,76) 100%);--wp--preset--gradient--blush-light-purple: linear-gradient(135deg,rgb(255,206,236) 0%,rgb(152,150,240) 100%);--wp--preset--gradient--blush-bordeaux: linear-gradient(135deg,rgb(254,205,165) 0%,rgb(254,45,45) 50%,rgb(107,0,62) 100%);--wp--preset--gradient--luminous-dusk: linear-gradient(135deg,rgb(255,203,112) 0%,rgb(199,81,192) 50%,rgb(65,88,208) 100%);--wp--preset--gradient--pale-ocean: linear-gradient(135deg,rgb(255,245,203) 0%,rgb(182,227,212) 50%,rgb(51,167,181) 100%);--wp--preset--gradient--electric-grass: linear-gradient(135deg,rgb(202,248,128) 0%,rgb(113,206,126) 100%);--wp--preset--gradient--midnight: linear-gradient(135deg,rgb(2,3,129) 0%,rgb(40,116,252) 100%);--wp--preset--font-size--small: 13px;--wp--preset--font-size--medium: clamp(14px, 0.875rem + ((1vw - 3.2px) * 0.469), 20px);--wp--preset--font-size--large: clamp(22.041px, 1.378rem + ((1vw - 3.2px) * 1.091), 36px);--wp--preset--font-size--x-large: clamp(25.014px, 1.563rem + ((1vw - 3.2px) * 1.327), 42px);--wp--preset--font-size--x-small: .8rem;--wp--preset--font-size--regular: 1rem;--wp--preset--font-size--larger: 2rem;--wp--preset--font-size--huge: 2.5rem;--wp--preset--font-size--heading-1: clamp(32px, 2rem + ((1vw - 3.2px) * 3.125), 72px);--wp--preset--font-size--heading-2: clamp(28px, 1.75rem + ((1vw - 3.2px) * 1.016), 41px);--wp--preset--font-size--heading-3: clamp(26px, 1.625rem + ((1vw - 3.2px) * 0.391), 31px);--wp--preset--font-size--heading-4: clamp(22px, 1.375rem + ((1vw - 3.2px) * 0.469), 28px);--wp--preset--font-size--heading-5: clamp(20px, 1.25rem + ((1vw - 3.2px) * 0.313), 24px);--wp--preset--font-size--heading-6: clamp(18px, 1.125rem + ((1vw - 3.2px) * 0.234), 21px);--wp--preset--font-size--article-title: clamp(32px, 2rem + ((1vw - 3.2px) * 1.563), 52px);--wp--preset--font-family--primary: "Amnesty Trade Gothic", sans-serif;--wp--preset--font-family--secondary: "Amnesty Trade Gothic Condensed", sans-serif;--wp--preset--spacing--20: 0.44rem;--wp--preset--spacing--30: 0.67rem;--wp--preset--spacing--40: 1rem;--wp--preset--spacing--50: 1.5rem;--wp--preset--spacing--60: 2.25rem;--wp--preset--spacing--70: 3.38rem;--wp--preset--spacing--80: 5.06rem;--wp--preset--spacing--quarter: 0.375rem;--wp--preset--spacing--half: 0.75rem;--wp--preset--spacing--single: 1.5rem;--wp--preset--spacing--double: 3rem;--wp--preset--spacing--quad: 6rem;--wp--preset--shadow--natural: 6px 6px 9px rgba(0, 0, 0, 0.2);--wp--preset--shadow--deep: 12px 12px 50px rgba(0, 0, 0, 0.4);--wp--preset--shadow--sharp: 6px 6px 0px rgba(0, 0, 0, 0.2);--wp--preset--shadow--outlined: 6px 6px 0px -3px rgba(255, 255, 255, 1), 6px 6px rgba(0, 0, 0, 1);--wp--preset--shadow--crisp: 6px 6px 0px rgba(0, 0, 0, 1);}.wp-block-quote{--wp--preset--color--black: #000;--wp--preset--color--white: #fff;--wp--preset--color--amnesty-grey-brand: #b3b3b3;}:root { --wp--style--global--content-size: 1468px;--wp--style--global--wide-size: 1468px; }:where(body) { margin: 0; }.wp-site-blocks > .alignleft { float: left; margin-right: 2em; }.wp-site-blocks > .alignright { float: right; margin-left: 2em; }.wp-site-blocks > .aligncenter { justify-content: center; margin-left: auto; margin-right: auto; }:where(.is-layout-flex){gap: 0.5em;}:where(.is-layout-grid){gap: 0.5em;}.is-layout-flow > .alignleft{float: left;margin-inline-start: 0;margin-inline-end: 2em;}.is-layout-flow > .alignright{float: right;margin-inline-start: 2em;margin-inline-end: 0;}.is-layout-flow > .aligncenter{margin-left: auto !important;margin-right: auto !important;}.is-layout-constrained > .alignleft{float: left;margin-inline-start: 0;margin-inline-end: 2em;}.is-layout-constrained > .alignright{float: right;margin-inline-start: 2em;margin-inline-end: 0;}.is-layout-constrained > .aligncenter{margin-left: auto !important;margin-right: auto !important;}.is-layout-constrained > :where(:not(.alignleft):not(.alignright):not(.alignfull)){max-width: var(--wp--style--global--content-size);margin-left: auto !important;margin-right: auto !important;}.is-layout-constrained > .alignwide{max-width: var(--wp--style--global--wide-size);}body .is-layout-flex{display: flex;}.is-layout-flex{flex-wrap: wrap;align-items: center;}.is-layout-flex > :is(*, div){margin: 0;}body .is-layout-grid{display: grid;}.is-layout-grid > :is(*, div){margin: 0;}body{color: var(--wp--preset--color--black);font-family: var(--wp--preset--font-family--primary);font-size: var(--wp--preset--font-size--regular);padding-top: 0px;padding-right: 2rem;padding-bottom: 0px;padding-left: 2rem;}a:where(:not(.wp-element-button)){color: var(--wp--preset--color--black);text-decoration: underline;}h1, h2, h3, h4, h5, h6{color: var(--wp--preset--color--black);font-family: var(--wp--preset--font-family--secondary);line-height: 1.12;}h1{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-1);}h2{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-2);}h3{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-3);}h4{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-4);}h5{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-5);}h6{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-6);}:root :where(.wp-element-button, .wp-block-button__link){background-color: #32373c;border-width: 0;color: #fff;font-family: inherit;font-size: inherit;line-height: inherit;padding: calc(0.667em + 2px) calc(1.333em + 2px);text-decoration: none;}.has-black-color{color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.has-cyan-bluish-gray-color{color: var(--wp--preset--color--cyan-bluish-gray) !important;}.has-white-color{color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.has-pale-pink-color{color: var(--wp--preset--color--pale-pink) !important;}.has-vivid-red-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-red) !important;}.has-luminous-vivid-orange-color{color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-amber-color{color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-amber) !important;}.has-light-green-cyan-color{color: var(--wp--preset--color--light-green-cyan) !important;}.has-vivid-green-cyan-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-green-cyan) !important;}.has-pale-cyan-blue-color{color: var(--wp--preset--color--pale-cyan-blue) !important;}.has-vivid-cyan-blue-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-cyan-blue) !important;}.has-vivid-purple-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-purple) !important;}.has-primary-color{color: var(--wp--preset--color--primary) !important;}.has-primary-state-color{color: var(--wp--preset--color--primary-state) !important;}.has-secondary-color{color: var(--wp--preset--color--secondary) !important;}.has-accent-color{color: var(--wp--preset--color--accent) !important;}.has-grey-lightest-color{color: var(--wp--preset--color--grey-lightest) !important;}.has-grey-lighter-color{color: var(--wp--preset--color--grey-lighter) !important;}.has-grey-light-color{color: var(--wp--preset--color--grey-light) !important;}.has-grey-base-color{color: var(--wp--preset--color--grey-base) !important;}.has-grey-dark-color{color: var(--wp--preset--color--grey-dark) !important;}.has-grey-darker-color{color: var(--wp--preset--color--grey-darker) !important;}.has-grey-darkest-color{color: var(--wp--preset--color--grey-darkest) !important;}.has-blue-twitter-color{color: var(--wp--preset--color--blue-twitter) !important;}.has-orange-base-color{color: var(--wp--preset--color--orange-base) !important;}.has-black-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.has-cyan-bluish-gray-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--cyan-bluish-gray) !important;}.has-white-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.has-pale-pink-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--pale-pink) !important;}.has-vivid-red-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-red) !important;}.has-luminous-vivid-orange-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-amber-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-amber) !important;}.has-light-green-cyan-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--light-green-cyan) !important;}.has-vivid-green-cyan-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-green-cyan) !important;}.has-pale-cyan-blue-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--pale-cyan-blue) !important;}.has-vivid-cyan-blue-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-cyan-blue) !important;}.has-vivid-purple-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-purple) !important;}.has-primary-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--primary) !important;}.has-primary-state-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--primary-state) !important;}.has-secondary-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--secondary) !important;}.has-accent-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--accent) !important;}.has-grey-lightest-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-lightest) !important;}.has-grey-lighter-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-lighter) !important;}.has-grey-light-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-light) !important;}.has-grey-base-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-base) !important;}.has-grey-dark-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-dark) !important;}.has-grey-darker-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-darker) !important;}.has-grey-darkest-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--grey-darkest) !important;}.has-blue-twitter-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--blue-twitter) !important;}.has-orange-base-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--orange-base) !important;}.has-black-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.has-cyan-bluish-gray-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--cyan-bluish-gray) !important;}.has-white-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.has-pale-pink-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--pale-pink) !important;}.has-vivid-red-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-red) !important;}.has-luminous-vivid-orange-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-amber-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-amber) !important;}.has-light-green-cyan-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--light-green-cyan) !important;}.has-vivid-green-cyan-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-green-cyan) !important;}.has-pale-cyan-blue-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--pale-cyan-blue) !important;}.has-vivid-cyan-blue-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-cyan-blue) !important;}.has-vivid-purple-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-purple) !important;}.has-primary-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--primary) !important;}.has-primary-state-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--primary-state) !important;}.has-secondary-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--secondary) !important;}.has-accent-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--accent) !important;}.has-grey-lightest-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-lightest) !important;}.has-grey-lighter-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-lighter) !important;}.has-grey-light-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-light) !important;}.has-grey-base-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-base) !important;}.has-grey-dark-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-dark) !important;}.has-grey-darker-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-darker) !important;}.has-grey-darkest-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--grey-darkest) !important;}.has-blue-twitter-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--blue-twitter) !important;}.has-orange-base-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--orange-base) !important;}.has-vivid-cyan-blue-to-vivid-purple-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--vivid-cyan-blue-to-vivid-purple) !important;}.has-light-green-cyan-to-vivid-green-cyan-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--light-green-cyan-to-vivid-green-cyan) !important;}.has-luminous-vivid-amber-to-luminous-vivid-orange-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--luminous-vivid-amber-to-luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-orange-to-vivid-red-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--luminous-vivid-orange-to-vivid-red) !important;}.has-very-light-gray-to-cyan-bluish-gray-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--very-light-gray-to-cyan-bluish-gray) !important;}.has-cool-to-warm-spectrum-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--cool-to-warm-spectrum) !important;}.has-blush-light-purple-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--blush-light-purple) !important;}.has-blush-bordeaux-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--blush-bordeaux) !important;}.has-luminous-dusk-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--luminous-dusk) !important;}.has-pale-ocean-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--pale-ocean) !important;}.has-electric-grass-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--electric-grass) !important;}.has-midnight-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--midnight) !important;}.has-small-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--small) !important;}.has-medium-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--medium) !important;}.has-large-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--large) !important;}.has-x-large-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--x-large) !important;}.has-x-small-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--x-small) !important;}.has-regular-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--regular) !important;}.has-larger-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--larger) !important;}.has-huge-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--huge) !important;}.has-heading-1-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-1) !important;}.has-heading-2-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-2) !important;}.has-heading-3-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-3) !important;}.has-heading-4-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-4) !important;}.has-heading-5-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-5) !important;}.has-heading-6-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--heading-6) !important;}.has-article-title-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--article-title) !important;}.has-primary-font-family{font-family: var(--wp--preset--font-family--primary) !important;}.has-secondary-font-family{font-family: var(--wp--preset--font-family--secondary) !important;}.wp-block-quote.has-black-color{color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.wp-block-quote.has-white-color{color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.wp-block-quote.has-amnesty-grey-brand-color{color: var(--wp--preset--color--amnesty-grey-brand) !important;}.wp-block-quote.has-black-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.wp-block-quote.has-white-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.wp-block-quote.has-amnesty-grey-brand-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--amnesty-grey-brand) !important;}.wp-block-quote.has-black-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.wp-block-quote.has-white-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.wp-block-quote.has-amnesty-grey-brand-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--amnesty-grey-brand) !important;}.blockquote {
    margin-top: 80px !important;
}

.wp-block-latest-posts__list
{
    padding-left: 20px !important;
}

.archive .wp-block-amnesty-core-hero, .blog .wp-block-amnesty-core-hero, .category .wp-block-amnesty-core-hero, .category-research .wp-block-amnesty-core-hero {
    display: none !important;
}@media (max-width: 465px) {
.hero-title span {
font-size: 2rem !important;
padding: 0 !important;
}
}

@media (max-width: 760px) {
.hero-title span {
font-size: 3rem !important;
padding: 0 !important;
}
}
:where(.wp-block-columns.is-layout-flex){gap: 2em;}:where(.wp-block-columns.is-layout-grid){gap: 2em;}
</style>
<style id='core-block-supports-inline-css'>
.wp-container-core-buttons-is-layout-3{justify-content:center;}.wp-container-core-columns-is-layout-1{flex-wrap:nowrap;}.wp-container-core-columns-is-layout-2{flex-wrap:nowrap;}
</style>
<style id='wp-block-template-skip-link-inline-css'>

		.skip-link.screen-reader-text {
			border: 0;
			clip: rect(1px,1px,1px,1px);
			clip-path: inset(50%);
			height: 1px;
			margin: -1px;
			overflow: hidden;
			padding: 0;
			position: absolute !important;
			width: 1px;
			word-wrap: normal !important;
		}

		.skip-link.screen-reader-text:focus {
			background-color: #eee;
			clip: auto !important;
			clip-path: none;
			color: #444;
			display: block;
			font-size: 1em;
			height: auto;
			left: 5px;
			line-height: normal;
			padding: 15px 23px 14px;
			text-decoration: none;
			top: 5px;
			width: auto;
			z-index: 100000;
		}
</style>
<link rel='stylesheet' id='woocommerce-general-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/css/woocommerce.css?ver=9.7.1' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='amnesty-theme-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/styles/bundle.css?ver=2.1.3' media='all' />
<style id='amnesty-theme-inline-css'>
:root{--amnesty-icon-path:url("https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/images/sprite.svg"),none}
blockquote{quotes:'“' '”' "‘" "’"}
</style>
<link rel='stylesheet' id='aisp-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/amnesty-sharepoint-runner/assets/frontend.css?ver=2.3.5' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='woocommerce-layout-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/css/woocommerce-layout.css?ver=9.7.1' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='woocommerce-smallscreen-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/css/woocommerce-smallscreen.css?ver=9.7.1' media='only screen and (max-width: 768px)' />
<link rel='stylesheet' id='woocommerce-blocktheme-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/css/woocommerce-blocktheme.css?ver=9.7.1' media='all' />
<style id='woocommerce-inline-inline-css'>
.woocommerce form .form-row .required { visibility: visible; }
</style>
<link rel='stylesheet' id='block-tabbed-content-frontend-style-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/block-tabbed-content-1.0.0-rc.6/dist/styles/frontend-d050f9c8.css?ver=1679676194' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='brands-styles-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/css/brands.css?ver=9.7.1' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='print-styles-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/styles/print.css?ver=2.1.3' media='print' />
<link rel='stylesheet' id='aitc-app-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-theme-companion/assets/styles/front.css?ver=3.0.5' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='aibrand-frontend-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/styles/frontend.css?ver=2.1.1' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='woocommerce-nyp-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce-name-your-price/assets/css/frontend/name-your-price.min.css?ver=3.6.0' media='all' />
<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/favicons/apple-touch-icon.png"><link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/favicons/favicon-32x32.png"><link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/favicons/favicon-16x16.png"><link rel="manifest" href="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/favicons/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#5bbad5"><meta name="msapplication-TileColor" content="#ffc40d"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><script id="gtm-js-before">
window.dataLayer=window.dataLayer||[];function gtag(){dataLayer.push(arguments)};
gtag('consent','default',{'ad_storage':'denied','analytics_storage':'denied'});
</script>
<script src="https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=GTM-MH9W89&amp;ver=1.0.0" id="gtm-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/scripts/infogram-loader.js?ver=2.1.3" id="infogram-embed-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/humanity-content-security-policy/assets/main.js?ver=1.0.1" id="amnesty-csp-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/jquery/jquery.min.js?ver=3.7.1" id="jquery-core-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=3.4.1" id="jquery-migrate-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/js/jquery-blockui/jquery.blockUI.min.js?ver=2.7.0-wc.9.7.1" id="jquery-blockui-js" defer data-wp-strategy="defer"></script>
<script id="wc-add-to-cart-js-extra">
var wc_add_to_cart_params = {"ajax_url":"\/es\/wp-admin\/admin-ajax.php","wc_ajax_url":"\/es\/?wc-ajax=%%endpoint%%","i18n_view_cart":"Ver carrito","cart_url":"https:\/\/www.amnesty.org\/es\/carrito\/","is_cart":"","cart_redirect_after_add":"yes"};
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/js/frontend/add-to-cart.min.js?ver=9.7.1" id="wc-add-to-cart-js" defer data-wp-strategy="defer"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/js/js-cookie/js.cookie.min.js?ver=2.1.4-wc.9.7.1" id="js-cookie-js" defer data-wp-strategy="defer"></script>
<script id="woocommerce-js-extra">
var woocommerce_params = {"ajax_url":"\/es\/wp-admin\/admin-ajax.php","wc_ajax_url":"\/es\/?wc-ajax=%%endpoint%%","i18n_password_show":"Show password","i18n_password_hide":"Hide password"};
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/js/frontend/woocommerce.min.js?ver=9.7.1" id="woocommerce-js" defer data-wp-strategy="defer"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/block-tabbed-content-1.0.0-rc.6/dist/scripts/frontend-1aa8acec.js?ver=1679676194" id="block-tabbed-content-frontend-script-js"></script>
<link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://www.amnesty.org/es/xmlrpc.php?rsd" />
<link rel="alternate" title="oEmbed (JSON)" type="application/json+oembed" href="https://www.amnesty.org/es/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.amnesty.org%2Fes%2Flatest%2Fnews%2F2025%2F06%2Fnigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice%2F" />
<link rel="alternate" title="oEmbed (XML)" type="text/xml+oembed" href="https://www.amnesty.org/es/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.amnesty.org%2Fes%2Flatest%2Fnews%2F2025%2F06%2Fnigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice%2F&#038;format=xml" />
<script>  var el_i13_login_captcha=null; var el_i13_register_captcha=null; </script><!-- Stream WordPress user activity plugin v4.1.1 -->
<link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.amnesty.org/en/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/"><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/">	<noscript><style>.woocommerce-product-gallery{ opacity: 1 !important; }</style></noscript>
	<style class='wp-fonts-local'>
@font-face{font-family:"Amnesty Trade Gothic";font-style:normal;font-weight:300;font-display:swap;src:url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Light.woff2') format('woff2'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Light.woff') format('woff'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Light.ttf') format('truetype'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Light.eot') format('embedded-opentype');}
@font-face{font-family:"Amnesty Trade Gothic";font-style:oblique;font-weight:300;font-display:swap;src:url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-LightObl.woff2') format('woff2'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-LightObl.woff') format('woff'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-LightObl.ttf') format('truetype'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-LightObl.eot') format('embedded-opentype');}
@font-face{font-family:"Amnesty Trade Gothic";font-style:normal;font-weight:normal;font-display:swap;src:url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Roman.woff2') format('woff2'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Roman.woff') format('woff'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Roman.ttf') format('truetype'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Roman.eot') format('embedded-opentype');}
@font-face{font-family:"Amnesty Trade Gothic";font-style:oblique;font-weight:normal;font-display:swap;src:url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Oblique.woff2') format('woff2'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Oblique.woff') format('woff'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Oblique.ttf') format('truetype'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-Oblique.eot') format('embedded-opentype');}
@font-face{font-family:"Amnesty Trade Gothic Condensed";font-style:oblique;font-weight:normal;font-display:swap;src:url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-CnNo.18Obl.woff2') format('woff2'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-CnNo.18Obl.woff') format('woff'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-CnNo.18Obl.ttf') format('truetype'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-CnNo.18Obl.eot') format('embedded-opentype');}
@font-face{font-family:"Amnesty Trade Gothic Condensed";font-style:normal;font-weight:bold;font-display:swap;src:url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-BdCnNo.20.woff2') format('woff2'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-BdCnNo.20.woff') format('woff'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-BdCnNo.20.ttf') format('truetype'), url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/fonts/TradeGothicLTW05-BdCnNo.20.eot') format('embedded-opentype');}
</style>
</head>

<body class="post-template-default single single-post postid-110492 single-format-standard wp-embed-responsive theme-humanity-theme woocommerce-uses-block-theme woocommerce-block-theme-has-button-styles woocommerce-no-js ltr fse has-light-header">
<div class="overlay" aria-hidden="true"></div>
<aside class="language-selector" aria-label="Selección de idioma">
	<div class="container">
		<p>¿En qué idioma desea utilizar este sitio?</p>
		<ul class="language-list" aria-label="Elige un idioma">
							<li class="" style="direction:ltr"><a href="https://www.amnesty.org/en/">English</a></li>
							<li class="is-selected" style="direction:ltr"><a href="https://www.amnesty.org/es/">Español</a></li>
							<li class="" style="direction:ltr"><a href="https://www.amnesty.org/fr/">Français</a></li>
							<li class="" style="direction:ltr"><a href="https://www.amnesty.org/ar/">العربية</a></li>
							<li class="" style="direction:ltr"><a href="https://www.amnesty.org/zh-hans/">简中</a></li>
							<li class="" style="direction:ltr"><a href="https://www.amnesty.org/zh-hant/">繁中</a></li>
					</ul>
		<button class="btn btn--white language-selectorClose">
			<span>Cerrar</span>
		</button>
	</div>
</aside>
<header class="page-header is-light" role="banner" aria-label="Encabezado de página">
	<div class="container">
		<div class="page-headerItems">
		<a class="logo" href="https://www.amnesty.org/es/" aria-label="Amnistía Internacional"><img width="172" height="72" src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-172x72.png" class="logo-logoType" alt="Amnistía Internacional" decoding="async" loading="lazy" srcset="https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-172x72.png 172w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-300x125.png 300w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-60x25.png 60w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-120x50.png 120w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-200x84.png 200w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-260x109.png 260w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp-325x136.png 325w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/amnestyp.png 330w" sizes="auto, (max-width: 172px) 100vw, 172px" /><img width="60" height="60" src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2018/08/amnesty-international-logomark.jpg" class="logo-logoMark" alt="Amnistía Internacional" decoding="async" loading="lazy" srcset="https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2018/08/amnesty-international-logomark.jpg 730w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2018/08/amnesty-international-logomark-150x150.jpg 150w, https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2018/08/amnesty-international-logomark-300x300.jpg 300w" sizes="auto, (max-width: 60px) 100vw, 60px" /></a>
					<nav class="page-nav page-nav--left" aria-label="Idiomas disponibles" aria-expanded="false"><ul class="site-selector"><li id="menu-item-4-110492" class="menu-item menu-item-current menu-item-has-children menu-item-4-110492" dir="ltr"><span>Español</span><ul class="sub-menu"><li id="menu-item-1-227763" class="menu-item menu-item-1-227763" dir="ltr"><a href="https://www.amnesty.org/en/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/">English</a></li><li id="menu-item-8-8" class="menu-item menu-item-8-8" dir="ltr"><a href="https://www.amnesty.org/fr/">Français</a></li><li id="menu-item-9-8" class="menu-item menu-item-9-8" dir="ltr"><a href="https://www.amnesty.org/ar/">العربية</a></li><li id="menu-item-10-8" class="menu-item menu-item-10-8" dir="ltr"><a href="https://www.amnesty.org/zh-hans/">简中</a></li><li id="menu-item-11-8" class="menu-item menu-item-11-8" dir="ltr"><a href="https://www.amnesty.org/zh-hant/">繁中</a></li></ul></li></ul></nav><div class="site-separator"></div>		
			<nav class="page-nav page-nav--main" aria-label="Navegación primaria">
				<ul><li id="menu-item-102542" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-102542"><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/"><span>Quiénes somos</span></a>
<ul class="sub-menu">
	<li id="menu-item-102543" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-102543"><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/#tab-governance"><span>Cómo funcionamos</span></a></li>
	<li id="menu-item-89783" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-89783"><a href="https://www.amnesty.org/es/careers/"><span>Empleo</span></a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-1718" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1718"><a href="https://www.amnesty.org/es/what-we-do/"><span>Qué hacemos</span></a></li>
<li id="menu-item-1719" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1719"><a href="https://www.amnesty.org/es/countries/"><span>Países</span></a></li>
<li id="menu-item-1720" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-1720"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/"><span>Involúcrate</span></a>
<ul class="sub-menu">
	<li id="menu-item-1721" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1721"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/take-action/"><span>Actúa</span></a></li>
	<li id="menu-item-1722" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1722"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/join/"><span>Hazte miembro</span></a></li>
	<li id="menu-item-97178" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-97178"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/online-courses/"><span>Haz un curso online</span></a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-1475" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current_page_parent menu-item-has-children menu-item-1475"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/"><span>Actualidad</span></a>
<ul class="sub-menu">
	<li id="menu-item-8670" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-8670"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/"><span>Noticias</span></a></li>
	<li id="menu-item-8666" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8666"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/campaigns/"><span>Campañas</span></a></li>
	<li id="menu-item-8667" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8667"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/education/"><span>Educación</span></a></li>
	<li id="menu-item-8669" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8669"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/research/"><span>Investigación</span></a></li>
	<li id="menu-item-8668" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8668"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/impact/"><span>Impacto</span></a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-96101" class="search-menu-item menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-96101"><a href="https://www.amnesty.org/es/search/"><span>Buscar</span></a></li>
<li id="menu-item-1724" class="donate-menu-item menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1724"><a href="https://www.amnesty.org/es/donate/"><span>Haz un donativo</span></a></li>
</ul>
				<button
					class="burger"
					data-toggle=".mobile-menu"
					data-state="mobile-menu-open"
					data-focus=".mobile-menu > ul"
					aria-expanded="false"
					aria-controls="mobile-menu"
					aria-label="Navegación abierta"
				><span class="icon icon-burger"></span><span class="icon icon-close"></span></button>
				
<div id="mobile-menu" class="mobile-menu" aria-hidden="true" aria-modal="true">
	<ul>
		<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-102542"><button href="#" data-href="https://www.amnesty.org/es/about-us/" aria-label="Expand Quiénes somos list"><span>Quiénes somos</span><i class="icon icon-arrow-down"></i></button>
<ul class="sub-menu">
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-102542"><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/"><span>Quiénes somos</span></a></li>	<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-102543"><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/#tab-governance"><span>Cómo funcionamos</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-89783"><a href="https://www.amnesty.org/es/careers/"><span>Empleo</span></a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1718"><a href="https://www.amnesty.org/es/what-we-do/"><span>Qué hacemos</span></a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1719"><a href="https://www.amnesty.org/es/countries/"><span>Países</span></a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-1720"><button href="#" data-href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/" aria-label="Expand Involúcrate list"><span>Involúcrate</span><i class="icon icon-arrow-down"></i></button>
<ul class="sub-menu">
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1720"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/"><span>Involúcrate</span></a></li>	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1721"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/take-action/"><span>Actúa</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1722"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/join/"><span>Hazte miembro</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-97178"><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/online-courses/"><span>Haz un curso online</span></a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current_page_parent menu-item-has-children menu-item-1475"><button href="#" data-href="https://www.amnesty.org/es/latest/" aria-label="Expand Actualidad list"><span>Actualidad</span><i class="icon icon-arrow-down"></i></button>
<ul class="sub-menu">
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current_page_parent menu-item-1475"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/"><span>Actualidad</span></a></li>	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-8670"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/"><span>Noticias</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8666"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/campaigns/"><span>Campañas</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8667"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/education/"><span>Educación</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8669"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/research/"><span>Investigación</span></a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-8668"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/impact/"><span>Impacto</span></a></li>
</ul>
</li>
<li class="search-menu-item menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-96101"><a href="https://www.amnesty.org/es/search/"><span>Buscar</span></a></li>
	</ul>
</div>
			</nav>
		</div>
	</div>
</header>

<div class="wp-site-blocks"><main class="wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
    <div class="wp-block-group container container--feature is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
	<figure class="aimc-ignore wp-block-image article-figure is-stretched"><div style="position:relative"><img src="https://elordenmundial.com/wp-content/webp-express/webp-images/doc-root/wp-content/uploads/2024/09/principales-religiones-mundo.png.webp" alt="" class="aiic-ignore wp-image-100000227765"/><div class="image-metadata is-image"></div></div></figure>
</div>
    <div class="wp-block-group container has-gutter is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
        <div class="wp-block-group article-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
            <section class="wp-block-group article has-sidebar is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
	<header class="wp-block-group article-header is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
		<div class="wp-block-group article-meta is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
	<div class="wp-block-group article-metaActions is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
		<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex"><div class="wp-block-button is-style-light"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/"><span class="icon-arrow-left"></span>
<span>Noticias</span></a></div></div>
		<ul class="wp-block-list article-share"><li><a class="article-shareFacebook" target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/" title="Compartir en Facebook"><img src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/images/icon-facebook.svg" alt="Logotipo de Facebook"></a></li><li><a class="article-shareTwitter" target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/&#038;text=Nigeria: El indulto de los nueve ogonis “dista mucho” de ser justicia real" title="Compartir en Twitter"><img src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/images/icon-twitter.svg" alt="Logotipo de Twitter"></a></li></ul>
	</div>

	<div class="wp-block-group article-metaData is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
		<div class="wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
			
			<div class="wp-block-group article-metaDataRow is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<div class="publishedDate wp-block-post-date"><time datetime="2025-06-13T11:00:00+01:00">13 Marzo 2025</time></div>
</div>
		</div>

		
	</div>
</div>
		<h1 class="article-title wp-block-post-title">Predicadores enviados por el Vaticano  sorprenden en China al hablar sobre el budismo y el cristianismo en conjunto</h1>
	</header>
	<article class="wp-block-group article-content is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
		<div class="entry-content wp-block-post-content is-layout-flow wp-block-post-content-is-layout-flow"><p>En un inesperado giro diplomático y religioso, los predicadores enviados por el Vaticano a China incluyeron referencias al budismo durante sus intervenciones públicas, en un gesto que busca contrarrestar las recientes acusaciones de exclusión hacia otras religiones.</p>
            <p>El hecho se produjo durante una conferencia interreligiosa organizada en la provincia de Sichuan, donde líderes religiosos de distintas tradiciones se reunieron para promover el diálogo espiritual. Allí, los representantes católicos no solo predicaron el mensaje cristiano, sino que también citaron enseñanzas de Buda, resaltando valores compartidos como la compasión, la humildad y la búsqueda de la verdad.</p>
            <p>EL vaticano, aunque no emitió un comunicado oficial, ha sido señalada recientemente por organizaciones internacionales de limitar su enfoque misionero exclusivamente al cristianismo, ignorando el contexto religioso de los países anfitriones. Esta apertura en China parece ser una respuesta directa a esas críticas.</p>
            <p>Analistas religiosos consideran este hecho como “histórico”, ya que podría marcar un cambio en la estrategia de evangelización de la Iglesia Católica, especialmente en regiones donde el cristianismo no es la religión dominante.</p>
            <h2 class="wp-block-heading" id="h-informacion-complementaria">Información complementaria</h2>
			<p><strong>Reacciones internacionales y posturas locales</strong></p>
			<p>Organizaciones defensoras del diálogo interreligioso, como la Iniciativa Global por la Armonía Espiritual, elogiaron el gesto como “un avance necesario hacia el respeto mutuo en escenarios plurales”, mientras que sectores conservadores dentro del propio Vaticano mostraron cautela. Según fuentes internas, algunos prelados temen que este enfoque “relativice el mensaje evangélico”</p>
            <p><strong>"Madurez espiritual"</strong></p>
			<p>Desde China, la Asociación Budista Nacional celebró las palabras de los predicadores como un “símbolo de madurez espiritual” y destacó la importancia de encontrar puentes entre tradiciones que históricamente han convivido en tensión. “Esta apertura nos ayuda a entendernos como aliados en la búsqueda de la paz interior y la justicia social”, expresó uno de sus portavoces.</p></div>
	</article>
	<footer class="wp-block-group article-footer is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
		<div class="wp-block-group article-meta is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
	<div class="wp-block-group article-metaData is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<div class="wp-block-group topics-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<ul class="wp-block-list">
<li class="wp-block-list-item">
<a href="https://www.amnesty.org/es/search/?qresource-type=1681">Vaticano</a>
</li>
<li class="wp-block-list-item">
<a href="https://www.amnesty.org/es/search/?qtopic=1602">Religiones</a>
</li>
<li class="wp-block-list-item">
<a href="https://www.amnesty.org/es/search/?qtopic=1603">Budismo</a>
</li>
<li class="wp-block-list-item">
<a href="https://www.amnesty.org/es/location/africa/west-and-central-africa/nigeria/">Santa Sede</a>
</li>
<li class="wp-block-list-item">
<a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/">Cristianismo</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
	<div class="wp-block-group article-metaActions is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
		<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex"><div class="wp-block-button is-style-light"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/"><span class="icon-arrow-left"></span>
<span>Noticias</span></a></div></div>
		<ul class="wp-block-list article-share"><li><a class="article-shareFacebook" target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/" title="Compartir en Facebook"><img src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/images/icon-facebook.svg" alt="Logotipo de Facebook"></a></li><li><a class="article-shareTwitter" target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/&#038;text=Nigeria: El indulto de los nueve ogonis “dista mucho” de ser justicia real" title="Compartir en Twitter"><img src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/images/icon-twitter.svg" alt="Logotipo de Twitter"></a></li></ul>
	</div>
</div>
		<h2 id="h-related-content" class="wp-block-heading has-text-align-center">Contenido relacionado</h2><div class="grid grid-5 post-list"><article class="grid-item aimc-ignore" aria-label="Article: Nigeria" style="aiic:ignore;background-image: url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/05/ae521332317dd868f2420ccab92b0843e6097744-640x400.jpg')" tabindex="0"><div class="grid-content"><span class="grid-itemMeta"><a href="https://www.amnesty.org/es/location/africa/west-and-central-africa/nigeria/" tabindex="0">País</a></span><h3 class="grid-itemTitle"><a href="https://www.amnesty.org/es/location/africa/west-and-central-africa/nigeria/" tabindex="0">Nigeria</a></h3></div></article><article class="grid-item aimc-ignore" aria-label="Article: Nigeria: Amnistía Internacional Pide A Los Jueces De La Cpi Que Pongan Fin Al Retraso Del Fiscal En Hacer Justicia Por Crímenes Atroces" style="aiic:ignore;background-image: url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2024/12/257513-640x400.jpg')" tabindex="0"><div class="grid-content"><span class="grid-itemMeta"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/" tabindex="0">Noticias</a></span><h3 class="grid-itemTitle"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2024/12/nigeria-amnesty-international-petitions-icc-judges-to-end-prosecutors-delaying-of-justice-for-atrocity-crimes/" tabindex="0">Nigeria: Amnistía Internacional pide a los jueces de la CPI que pongan fin al retraso del fiscal en hacer justicia por crímenes atroces</a></h3></div></article><article class="grid-item aimc-ignore" aria-label="Article: Nigeria: Boko Haram Debe Poner Fin A La Oleada De Matanzas Despiadadas" style="aiic:ignore;background-image: url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/2025/01/Zarami-A-e1737018059438-640x400.jpeg')" tabindex="0"><div class="grid-content"><span class="grid-itemMeta"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/" tabindex="0">Noticias</a></span><h3 class="grid-itemTitle"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/01/nigeria-boko-haram-must-end-vicious-killing-spree/" tabindex="0">Nigeria: Boko Haram debe poner fin a la oleada de matanzas despiadadas</a></h3></div></article><article class="grid-item aimc-ignore" aria-label="Article: Global: Residentes De Nigeria Llevan A Shell Ante El Tribunal Superior De Reino Unido Tras 10 Años De Lucha Por La Justicia" style="aiic:ignore;background-image: url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2021/06/220552_niger_delta_shell_-_polluted_creeks_at_kegbara_der-640x400.jpg')" tabindex="0"><div class="grid-content"><span class="grid-itemMeta"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/" tabindex="0">Noticias</a></span><h3 class="grid-itemTitle"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/02/global-nigerian-residents-take-shell-to-uk-high-court-following-10-year-fight-for-justice/" tabindex="0">Global: Residentes de Nigeria llevan a Shell ante el Tribunal Superior de Reino Unido tras 10 años de lucha por la justicia</a></h3></div></article><article class="grid-item aimc-ignore" aria-label="Article: La Amazonía No Puede Esperar Más" style="aiic:ignore;background-image: url('https://www.amnesty.org/es/wp-content/uploads/sites/4/2025/05/IMG_0340-1-640x400.jpeg')" tabindex="0"><div class="grid-content"><span class="grid-itemMeta"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/" tabindex="0">Noticias</a></span><h3 class="grid-itemTitle"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/05/la-amazonia-no-puede-esperar-mas/" tabindex="0">La Amazonía no puede esperar más</a></h3></div></article></div>
	</footer>
</section>
            <aside class="wp-block-group article-sidebar"><h2 class="wp-block-heading" id="h-anadidos-recientemente">Añadidos recientemente</h2><ul class="wp-block-latest-posts__list wp-block-latest-posts"><li><a class="wp-block-latest-posts__post-title" href="https://www.amnesty.org/es/latest/press-release/2025/06/ley-7549-es-dar-espalda-a-victimas/">Perú: Otorgar amnistía a responsables de violaciones a los derechos humanos es dar la espalda a miles de víctimas </a></li>
<li><a class="wp-block-latest-posts__post-title" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice/">Nigeria: El indulto de los nueve ogonis “dista mucho” de ser justicia real</a></li>
<li><a class="wp-block-latest-posts__post-title" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/satellite-imagery-reveals-total-razing-of-khuzaa-in-may-2025-in-further-evidence-of-israels-wanton-destruction-and-genocide-in-gaza/">Imágenes de satélite revelan la aniquilación de Khuza’a en mayo de 2025 y constituyen nuevos indicios de destrucción arbitraria y genocidio por parte de Israel en Gaza</a></li>
<li><a class="wp-block-latest-posts__post-title" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/fuego-en-corazon-de-amazonia-ecuatoriana/">Fuego en el corazón de la Amazonía ecuatoriana: niñas y jóvenes en lucha por la justicia climática</a></li>
<li><a class="wp-block-latest-posts__post-title" href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2025/06/iran-arbitrary-execution-of-woman-life-freedom-protester-after-sham-trial-and-torture/">Irán: Un manifestante de Mujer, Vida, Libertad, ejecutado arbitrariamente tras ser torturado y sometido a un simulacro de juicio</a></li>
</ul><div class="wp-block-group custom-card is-style-light is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow" style="padding-top:8px;padding-bottom:8px"><h2 class="wp-block-heading has-text-align-center" id="h-haz-un-donativo-para-proteger-los-derechos-humanos">Haz un donativo para proteger los derechos humanos</h2>

<figure class="aimc-ignore wp-block-image size-full"><a href="https://www.amnesty.org/es/donate/"><div style="position:relative"><img decoding="async" src="https://www.amnesty.org/en/wp-content/uploads/2021/05/248189-1.jpg" alt="Women's Day protest in Mexico" class="aiic-ignore wp-image-6100" style="aspect-ratio:16/9;object-fit:cover"></div></a></figure>

<p class="has-text-align-center">Si nos unimos, podemos luchar por los derechos humanos en todas partes. Tu donativo puede transformar la vida de millones de personas.</p>

<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex"><div class="wp-block-button is-style-default"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.amnesty.org/es/donate/">HAZ UN DONATIVO</a></div></div></div><p></p></aside>
        </div>
    </div>
</main><footer class="amnesty-footer-template-part wp-block-template-part"><div class="wp-block-group amnesty-footer-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained"><div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex"><div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><h4 class="wp-block-heading linkGroup-title" id="h-sobre-nosotros"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2023/11/sobre-nosotros/">SOBRE NOSOTROS</a></h4>

<ul class="wp-block-list"><li><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/contact/" data-type="post_type" data-id="2041">Contacto</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/#tab-governance" data-type="custom" data-id="102544">Cómo funcionamos</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/modern-slavery-act-transparency-statement/" data-type="post_type" data-id="2043">Declaración de transparencia sobre la Ley de Esclavitud Moderna de Reino Unido</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/finances-and-pay/" data-type="post_type" data-id="2044">Asuntos económicos</a></li></ul></div>

<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><h4 class="wp-block-heading linkGroup-title" id="h-recursos"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2023/11/recursos/">RECURSOS</a></h4>

<ul class="wp-block-list"><li><a href="https://www.amnesty.org/es/media-centre/" data-type="post_type" data-id="2050">Centro de prensa</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/human-rights-education/" data-type="post_type" data-id="2073">Educación en Derechos Humanos</a></li>

<li><a href="https://academy.amnesty.org/" data-type="custom" data-id="2074">Cursos de derechos humanos</a></li></ul></div>

<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><h4 class="wp-block-heading linkGroup-title" id="h-involucrate"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2023/11/involucrate-2/">INVOLÚCRATE</a></h4>

<ul class="wp-block-list"><li><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/join/" data-type="post_type" data-id="2076">Únete</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/get-involved/take-action/" data-type="post_type" data-id="2077">Actúa</a></li>

<li><a href="https://careers.amnesty.org/category/7/38/description/" data-type="custom" data-id="2078">Voluntariado</a></li></ul></div>

<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><h4 class="wp-block-heading linkGroup-title" id="h-mas-actuales"><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2023/11/mas-actuales/">MÁS ACTUALES</a></h4>

<ul class="wp-block-list"><li><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/" data-type="taxonomy" data-id="2080">Noticias</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/campaigns/" data-type="taxonomy" data-id="85245">Campañas</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/latest/research/" data-type="taxonomy" data-id="85243">Investigación</a></li></ul></div>

<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><h4 class="wp-block-heading" id="h-trabaja-con-nosotros">TRABAJA CON NOSOTROS</h4>

<p>Si tienes talento y te apasionan los derechos humanos, Amnistía Internacional quiere conocerte.</p>

<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex"><div class="wp-block-button is-style-light"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.amnesty.org/en/careers/">EMPLEO Y PRÁCTICAS</a></div></div></div></div>

<div class="wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained"><hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/></div>

<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex"><div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><ul class="wp-block-list amnesty-policy-links"><li><a href="https://www.amnesty.org/es/privacy-policy/">Política de privacidad</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/cookie-statement/">Uso de cookies</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/permissions/">Permisos</a></li>

<li><a href="https://www.amnesty.org/es/about-us/refunds-of-donations/">Reembolso de los donativos</a></li></ul>

<p class="amnesty-copyright">© 2024 Amnistía Internacional</p></div>

<div class="wp-block-column amnesty-social-container is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"><div class="wp-block-group amnesty-social-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained"><h2 class="wp-block-heading has-text-align-right" id="h-siguenos-en">Síguenos en:</h2>

<p class="has-text-align-right"><a href="https://web.archive.org/web/20240705103457/https://www.facebook.com/AmnistiaAmericas" target="_blank" rel="noreferrer noopener"></a></p>

<ul class="wp-block-social-links is-style-logos-only-light is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex" style="padding-right:0;padding-left:0"><li class="wp-social-link wp-social-link-facebook  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://www.facebook.com/AmnistiaAmericas" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M12 2C6.5 2 2 6.5 2 12c0 5 3.7 9.1 8.4 9.9v-7H7.9V12h2.5V9.8c0-2.5 1.5-3.9 3.8-3.9 1.1 0 2.2.2 2.2.2v2.5h-1.3c-1.2 0-1.6.8-1.6 1.6V12h2.8l-.4 2.9h-2.3v7C18.3 21.1 22 17 22 12c0-5.5-4.5-10-10-10z"></path></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">Facebook</span></a></li>

<li class="wp-social-link wp-social-link-instagram  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://instagram.com/amnistiaamericas" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M12,4.622c2.403,0,2.688,0.009,3.637,0.052c0.877,0.04,1.354,0.187,1.671,0.31c0.42,0.163,0.72,0.358,1.035,0.673 c0.315,0.315,0.51,0.615,0.673,1.035c0.123,0.317,0.27,0.794,0.31,1.671c0.043,0.949,0.052,1.234,0.052,3.637 s-0.009,2.688-0.052,3.637c-0.04,0.877-0.187,1.354-0.31,1.671c-0.163,0.42-0.358,0.72-0.673,1.035 c-0.315,0.315-0.615,0.51-1.035,0.673c-0.317,0.123-0.794,0.27-1.671,0.31c-0.949,0.043-1.233,0.052-3.637,0.052 s-2.688-0.009-3.637-0.052c-0.877-0.04-1.354-0.187-1.671-0.31c-0.42-0.163-0.72-0.358-1.035-0.673 c-0.315-0.315-0.51-0.615-0.673-1.035c-0.123-0.317-0.27-0.794-0.31-1.671C4.631,14.688,4.622,14.403,4.622,12 s0.009-2.688,0.052-3.637c0.04-0.877,0.187-1.354,0.31-1.671c0.163-0.42,0.358-0.72,0.673-1.035 c0.315-0.315,0.615-0.51,1.035-0.673c0.317-0.123,0.794-0.27,1.671-0.31C9.312,4.631,9.597,4.622,12,4.622 M12,3 C9.556,3,9.249,3.01,8.289,3.054C7.331,3.098,6.677,3.25,6.105,3.472C5.513,3.702,5.011,4.01,4.511,4.511 c-0.5,0.5-0.808,1.002-1.038,1.594C3.25,6.677,3.098,7.331,3.054,8.289C3.01,9.249,3,9.556,3,12c0,2.444,0.01,2.751,0.054,3.711 c0.044,0.958,0.196,1.612,0.418,2.185c0.23,0.592,0.538,1.094,1.038,1.594c0.5,0.5,1.002,0.808,1.594,1.038 c0.572,0.222,1.227,0.375,2.185,0.418C9.249,20.99,9.556,21,12,21s2.751-0.01,3.711-0.054c0.958-0.044,1.612-0.196,2.185-0.418 c0.592-0.23,1.094-0.538,1.594-1.038c0.5-0.5,0.808-1.002,1.038-1.594c0.222-0.572,0.375-1.227,0.418-2.185 C20.99,14.751,21,14.444,21,12s-0.01-2.751-0.054-3.711c-0.044-0.958-0.196-1.612-0.418-2.185c-0.23-0.592-0.538-1.094-1.038-1.594 c-0.5-0.5-1.002-0.808-1.594-1.038c-0.572-0.222-1.227-0.375-2.185-0.418C14.751,3.01,14.444,3,12,3L12,3z M12,7.378 c-2.552,0-4.622,2.069-4.622,4.622S9.448,16.622,12,16.622s4.622-2.069,4.622-4.622S14.552,7.378,12,7.378z M12,15 c-1.657,0-3-1.343-3-3s1.343-3,3-3s3,1.343,3,3S13.657,15,12,15z M16.804,6.116c-0.596,0-1.08,0.484-1.08,1.08 s0.484,1.08,1.08,1.08c0.596,0,1.08-0.484,1.08-1.08S17.401,6.116,16.804,6.116z"></path></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">Instagram</span></a></li>

<li class="wp-social-link wp-social-link-x  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/@AmnistiaOnline" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M13.982 10.622 20.54 3h-1.554l-5.693 6.618L8.745 3H3.5l6.876 10.007L3.5 21h1.554l6.012-6.989L15.868 21h5.245l-7.131-10.378Zm-2.128 2.474-.697-.997-5.543-7.93H8l4.474 6.4.697.996 5.815 8.318h-2.387l-4.745-6.787Z" /></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">X</span></a></li>

<li class="wp-social-link wp-social-link-tiktok  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/@amnesty" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 32 32" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M16.708 0.027c1.745-0.027 3.48-0.011 5.213-0.027 0.105 2.041 0.839 4.12 2.333 5.563 1.491 1.479 3.6 2.156 5.652 2.385v5.369c-1.923-0.063-3.855-0.463-5.6-1.291-0.76-0.344-1.468-0.787-2.161-1.24-0.009 3.896 0.016 7.787-0.025 11.667-0.104 1.864-0.719 3.719-1.803 5.255-1.744 2.557-4.771 4.224-7.88 4.276-1.907 0.109-3.812-0.411-5.437-1.369-2.693-1.588-4.588-4.495-4.864-7.615-0.032-0.667-0.043-1.333-0.016-1.984 0.24-2.537 1.495-4.964 3.443-6.615 2.208-1.923 5.301-2.839 8.197-2.297 0.027 1.975-0.052 3.948-0.052 5.923-1.323-0.428-2.869-0.308-4.025 0.495-0.844 0.547-1.485 1.385-1.819 2.333-0.276 0.676-0.197 1.427-0.181 2.145 0.317 2.188 2.421 4.027 4.667 3.828 1.489-0.016 2.916-0.88 3.692-2.145 0.251-0.443 0.532-0.896 0.547-1.417 0.131-2.385 0.079-4.76 0.095-7.145 0.011-5.375-0.016-10.735 0.025-16.093z" /></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">TikTok</span></a></li>

<li class="wp-social-link wp-social-link-bluesky  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://bsky.app/profile/amnesty.org" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M6.3,4.2c2.3,1.7,4.8,5.3,5.7,7.2.9-1.9,3.4-5.4,5.7-7.2,1.7-1.3,4.3-2.2,4.3.9s-.4,5.2-.6,5.9c-.7,2.6-3.3,3.2-5.6,2.8,4,.7,5.1,3,2.9,5.3-5,5.2-6.7-2.8-6.7-2.8,0,0-1.7,8-6.7,2.8-2.2-2.3-1.2-4.6,2.9-5.3-2.3.4-4.9-.3-5.6-2.8-.2-.7-.6-5.3-.6-5.9,0-3.1,2.7-2.1,4.3-.9h0Z"></path></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">Bluesky</span></a></li>

<li class="wp-social-link wp-social-link-linkedin  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://www.linkedin.com/company/amnesty-international/" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z"></path></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">LinkedIn</span></a></li>

<li class="wp-social-link wp-social-link-youtube  wp-block-social-link"><a rel="noopener nofollow" target="_blank" href="https://www.youtube.com/c/amnistiainternacionalamericas" class="wp-block-social-link-anchor"><svg width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" aria-hidden="true" focusable="false"><path d="M21.8,8.001c0,0-0.195-1.378-0.795-1.985c-0.76-0.797-1.613-0.801-2.004-0.847c-2.799-0.202-6.997-0.202-6.997-0.202 h-0.009c0,0-4.198,0-6.997,0.202C4.608,5.216,3.756,5.22,2.995,6.016C2.395,6.623,2.2,8.001,2.2,8.001S2,9.62,2,11.238v1.517 c0,1.618,0.2,3.237,0.2,3.237s0.195,1.378,0.795,1.985c0.761,0.797,1.76,0.771,2.205,0.855c1.6,0.153,6.8,0.201,6.8,0.201 s4.203-0.006,7.001-0.209c0.391-0.047,1.243-0.051,2.004-0.847c0.6-0.607,0.795-1.985,0.795-1.985s0.2-1.618,0.2-3.237v-1.517 C22,9.62,21.8,8.001,21.8,8.001z M9.935,14.594l-0.001-5.62l5.404,2.82L9.935,14.594z"></path></svg><span class="wp-block-social-link-label screen-reader-text">YouTube</span></a></li></ul></div></div></div></div></footer></div>
			
				<script>
		(function () {
			var c = document.body.className;
			c = c.replace(/woocommerce-no-js/, 'woocommerce-js');
			document.body.className = c;
		})();
	</script>
	<link rel='stylesheet' id='wc-stripe-blocks-checkout-style-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce-gateway-stripe/build/upe_blocks.css?ver=fc69af66090922c98517822b2d3895df' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='wc-blocks-style-css' href='https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/client/blocks/wc-blocks.css?ver=wc-9.7.1' media='all' />
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/vendor/lodash.min.js?ver=4.17.21" id="lodash-js"></script>
<script id="lodash-js-after">
window.lodash = _.noConflict();
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=4d63a3d491d11ffd8ac6" id="wp-hooks-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=5e580eb46a90c2b997e6" id="wp-i18n-js"></script>
<script id="wp-i18n-js-after">
wp.i18n.setLocaleData( { 'text direction\u0004ltr': [ 'ltr' ] } );
</script>
<script id="amnesty-theme-js-extra">
var amnesty_data = {"archive_base_url":"https:\/\/www.amnesty.org\/es\/latest\/news\/2025\/06\/nigeria-ogoni-nine-pardon-falls-far-short-of-real-justice\/","domain":"www.amnesty.org","pop_in_timeout":"30","active_pop_in":"0"};
var amnestyCoreI18n = {"listSeparator":",","openDoubleQuote":"\u201c","closeDoubleQuote":"\u201d","openSingleQuote":"\u2018","closeSingleQuote":"\u2019","currentLocale":"es_ES"};
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/themes/humanity-theme/assets/scripts/bundle.js?ver=2.1.3" id="amnesty-theme-js"></script>
<script id="aidonations-app-js-extra">
var amnestyWC = {"nonce":"5adeec5116","wooccm":[]};
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/humanity-donations/assets/scripts/app.js?ver=1.1.4" id="aidonations-app-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/scripts/siteeditor.js?ver=2.1.1" id="aibrand-site-editor-js"></script>
<script id="wp-block-template-skip-link-js-after">
	( function() {
		var skipLinkTarget = document.querySelector( 'main' ),
			sibling,
			skipLinkTargetID,
			skipLink;

		// Early exit if a skip-link target can't be located.
		if ( ! skipLinkTarget ) {
			return;
		}

		/*
		 * Get the site wrapper.
		 * The skip-link will be injected in the beginning of it.
		 */
		sibling = document.querySelector( '.wp-site-blocks' );

		// Early exit if the root element was not found.
		if ( ! sibling ) {
			return;
		}

		// Get the skip-link target's ID, and generate one if it doesn't exist.
		skipLinkTargetID = skipLinkTarget.id;
		if ( ! skipLinkTargetID ) {
			skipLinkTargetID = 'wp--skip-link--target';
			skipLinkTarget.id = skipLinkTargetID;
		}

		// Create the skip link.
		skipLink = document.createElement( 'a' );
		skipLink.classList.add( 'skip-link', 'screen-reader-text' );
		skipLink.href = '#' + skipLinkTargetID;
		skipLink.innerHTML = 'Saltar al contenido';

		// Inject the skip link.
		sibling.parentElement.insertBefore( skipLink, sibling );
	}() );
	
</script>
<script src="//cc.cdn.civiccomputing.com/9/cookieControl-9.x.min.js?ver=6.7.2" id="ccc-cookie-control-js"></script>
<script id="aimch-js-extra">
var aimch = {"candle":"https:\/\/www.amnesty.org\/es\/wp-content\/plugins\/wp-plugin-media-copyright\/candle.jpg"};
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-media-copyright/assets/front.js?ver=3.0.2" id="aimch-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/vendor/react.min.js?ver=18.3.1.1" id="react-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/vendor/react-dom.min.js?ver=18.3.1.1" id="react-dom-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/escape-html.min.js?ver=6561a406d2d232a6fbd2" id="wp-escape-html-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/element.min.js?ver=cb762d190aebbec25b27" id="wp-element-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/vendor/react-jsx-runtime.min.js?ver=18.3.1" id="react-jsx-runtime-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/dom-ready.min.js?ver=f77871ff7694fffea381" id="wp-dom-ready-js"></script>
<script id="wp-a11y-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Notifications":["Avisos"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/a11y.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/a11y.min.js?ver=3156534cc54473497e14" id="wp-a11y-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=3.15.0" id="wp-polyfill-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/url.min.js?ver=e87eb76272a3a08402d2" id="wp-url-js"></script>
<script id="wp-api-fetch-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"You are probably offline.":["Probablemente est\u00e1s desconectado."],"Media upload failed. If this is a photo or a large image, please scale it down and try again.":["La subida de medios ha fallado. Si esto es una foto o una imagen grande, por favor, reduce su tama\u00f1o e int\u00e9ntalo de nuevo."],"An unknown error occurred.":["Ha ocurrido un error desconocido."],"The response is not a valid JSON response.":["Las respuesta no es una respuesta JSON v\u00e1lida."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/api-fetch.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/api-fetch.min.js?ver=d387b816bc1ed2042e28" id="wp-api-fetch-js"></script>
<script id="wp-api-fetch-js-after">
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createRootURLMiddleware( "https://www.amnesty.org/es/wp-json/" ) );
wp.apiFetch.nonceMiddleware = wp.apiFetch.createNonceMiddleware( "0d4da2cf05" );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.nonceMiddleware );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.mediaUploadMiddleware );
wp.apiFetch.nonceEndpoint = "https://www.amnesty.org/es/wp-admin/admin-ajax.php?action=rest-nonce";
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/blob.min.js?ver=9113eed771d446f4a556" id="wp-blob-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/block-serialization-default-parser.min.js?ver=14d44daebf663d05d330" id="wp-block-serialization-default-parser-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/autop.min.js?ver=9fb50649848277dd318d" id="wp-autop-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/deprecated.min.js?ver=e1f84915c5e8ae38964c" id="wp-deprecated-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/dom.min.js?ver=93117dfee2692b04b770" id="wp-dom-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/is-shallow-equal.min.js?ver=e0f9f1d78d83f5196979" id="wp-is-shallow-equal-js"></script>
<script id="wp-keycodes-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Tilde":["Virgulilla"],"Backtick":["Acento grave"],"Period":["Punto"],"Comma":["Coma"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/keycodes.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/keycodes.min.js?ver=034ff647a54b018581d3" id="wp-keycodes-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/priority-queue.min.js?ver=9c21c957c7e50ffdbf48" id="wp-priority-queue-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/compose.min.js?ver=d52df0f868e03c1bd905" id="wp-compose-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/private-apis.min.js?ver=4b858962c15c2c7a135f" id="wp-private-apis-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/redux-routine.min.js?ver=a0a172871afaeb261566" id="wp-redux-routine-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/data.min.js?ver=7c62e39de0308c73d50c" id="wp-data-js"></script>
<script id="wp-data-js-after">
( function() {
	var userId = 0;
	var storageKey = "WP_DATA_USER_" + userId;
	wp.data
		.use( wp.data.plugins.persistence, { storageKey: storageKey } );
} )();
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/html-entities.min.js?ver=2cd3358363e0675638fb" id="wp-html-entities-js"></script>
<script id="wp-rich-text-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"%s applied.":["%s aplicado."],"%s removed.":["%s eliminado."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/rich-text.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/rich-text.min.js?ver=4021b9e4e9ef4d3cd868" id="wp-rich-text-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/shortcode.min.js?ver=b7747eee0efafd2f0c3b" id="wp-shortcode-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/warning.min.js?ver=ed7c8b0940914f4fe44b" id="wp-warning-js"></script>
<script id="wp-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Reusable blocks":["Bloques reutilizables"],"Embeds":["Incrustados"],"Design":["Dise\u00f1o"],"%s Block":["Bloque %s"],"%1$s Block. %2$s":["Bloque %1$s. %2$s"],"%1$s Block. Column %2$d":["Bloque %1$s. Columna %2$d"],"%1$s Block. Column %2$d. %3$s":["Bloque %1$s. Columna %2$d. %3$s"],"%1$s Block. Row %2$d":["Bloque %1$s. Fila %2$d"],"%1$s Block. Row %2$d. %3$s":["Bloque %1$s. Fila %2$d. %3$s"],"Text":["Texto"],"Theme":["Temas"],"Media":["Medios"],"Widgets":["Widgets"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/blocks.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/blocks.min.js?ver=8474af4b6260126fa879" id="wp-blocks-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/vendor/moment.min.js?ver=2.30.1" id="moment-js"></script>
<script id="moment-js-after">
moment.updateLocale( 'es_ES', {"months":["enero","febrero","marzo","abril","mayo","junio","julio","agosto","septiembre","octubre","noviembre","diciembre"],"monthsShort":["Ene","Feb","Mar","Abr","May","Jun","Jul","Ago","Sep","Oct","Nov","Dic"],"weekdays":["domingo","lunes","martes","mi\u00e9rcoles","jueves","viernes","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["Dom","Lun","Mar","Mi\u00e9","Jue","Vie","S\u00e1b"],"week":{"dow":1},"longDateFormat":{"LT":"g:i a","LTS":null,"L":null,"LL":"j F Y","LLL":"j \\d\\e F \\d\\e Y H:i","LLLL":null}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/date.min.js?ver=aaca6387d1cf924acc51" id="wp-date-js"></script>
<script id="wp-date-js-after">
wp.date.setSettings( {"l10n":{"locale":"es_ES","months":["enero","febrero","marzo","abril","mayo","junio","julio","agosto","septiembre","octubre","noviembre","diciembre"],"monthsShort":["Ene","Feb","Mar","Abr","May","Jun","Jul","Ago","Sep","Oct","Nov","Dic"],"weekdays":["domingo","lunes","martes","mi\u00e9rcoles","jueves","viernes","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["Dom","Lun","Mar","Mi\u00e9","Jue","Vie","S\u00e1b"],"meridiem":{"am":"am","pm":"pm","AM":"AM","PM":"PM"},"relative":{"future":"%s desde ahora","past":"hace %s","s":"un segundo","ss":"%d segundos","m":"un minuto","mm":"%d minutos","h":"una hora","hh":"%d horas","d":"un d\u00eda","dd":"%d d\u00edas","M":"un mes","MM":"%d meses","y":"un a\u00f1o","yy":"%d a\u00f1os"},"startOfWeek":1},"formats":{"time":"g:i a","date":"j F Y","datetime":"j \\d\\e F \\d\\e Y H:i","datetimeAbbreviated":"j M Y H:i"},"timezone":{"offset":1,"offsetFormatted":"1","string":"Europe\/London","abbr":"BST"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/primitives.min.js?ver=aef2543ab60c8c9bb609" id="wp-primitives-js"></script>
<script id="wp-components-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Loading \u2026":["Cargando\u2026"],"Reset all":["Restablecer todo"],"All options reset":["Restablecer todas las opciones."],"All options are currently hidden":["Todas las opciones est\u00e1n ocultas"],"Button label to reveal tool panel options\u0004%s options":["Opciones de %s"],"%s is now visible":["%s est\u00e1 ahora visible"],"%s hidden and reset to default":["%s oculto y restablecido a por defecto"],"Show %s":["Mostrar %s"],"Hide and reset %s":["Ocultar y restablecer %s"],"%s reset to default":["%s restablecer a valores por defecto"],"Reset %s":["Restablecer %s"],"Defaults":["Valores por defecto"],"Dismiss this notice":["Descartar este aviso"],"Category":["Categor\u00eda"],"Notice":["Aviso"],"Error notice":["Aviso de error"],"Information notice":["Aviso informativo"],"Warning notice":["Aviso de advertencia"],"Search in %s":["Buscar en %s"],"Search %s":["Buscar %s"],"Reset search":["Restablecer la b\u00fasqueda"],"Close search":["Cerrar la b\u00fasqueda"],"Finish":["Finalizar"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Guide controls":["Controles de gu\u00eda"],"Separate with commas or the Enter key.":["Separar con comas o la tecla Intro."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separar con comas, espacios o la tecla Intro."],"Invalid item":["Elemento no v\u00e1lido"],"Remove item":["Eliminar el elemento"],"Item removed.":["Elemento eliminado."],"Item added.":["Elemento a\u00f1adido."],"Add item":["A\u00f1adir un elemento"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Extra Extra Large":["Extra extra grande"],"Extra Large":["Muy grande"],"XXL":["XXL"],"XL":["XL"],"L":["L"],"M":["M"],"S":["S"],"Currently selected font size: %s":["Tama\u00f1o de fuente seleccionado actualmente: %s"],"Media preview":["Vista previa de medios"],"Focal point top position":["Posici\u00f3n superior del punto focal"],"Focal point left position":["Posici\u00f3n izquierda del punto focal"],"Highlights":["Aspectos destacados"],"Shadows":["Sombras"],"Duotone: %s":["Duotono: %s"],"Duotone code: %s":["C\u00f3digo de duotono: %s"],"Unset":["No establecido"],"Size of a UI element\u0004Extra Large":["Extra grande"],"Size of a UI element\u0004Large":["Grande"],"Size of a UI element\u0004Medium":["Medio"],"Size of a UI element\u0004Small":["Peque\u00f1o"],"Size of a UI element\u0004None":["Ninguno"],"Minutes":["Minutos"],"Hours":["Horas"],"Coordinated Universal Time":["Hora universal coordinada"],"%1$s. There is %2$d event":["%1$s. Hay %2$d evento.","%1$s. Hay %2$d eventos."],"%1$s. Selected":["%1$s. Seleccionada"],"%1$s. Selected. There is %2$d event":["%1$s. Seleccionada. Hay %2$d evento","%1$s. Seleccionada. Hay %2$d eventos"],"View next month":["Ver mes siguiente"],"View previous month":["Ver mes anterior"],"Currently selected: %s":["Seleccionado actualmente: %s"],"No selection":["No se ha seleccionado nada"],"Scrollable section":["Secci\u00f3n con desplazamiento"],"Reset colors":["Restablecer los colores"],"Reset gradient":["Restablecer el degradado"],"Remove all colors":["Eliminar todos los colores"],"Remove all gradients":["Eliminar todos los degradados"],"Show details":["Mostrar detalles"],"Color options":["Opciones del color"],"Gradient options":["Opciones del degradado"],"Add color":["A\u00f1adir un color"],"Add gradient":["A\u00f1adir un degradado"],"Remove color":["Eliminar color"],"Color name":["Nombre del color"],"Gradient name":["Nombre del degradado"],"Color %s":["Color %s"],"Gradient: %s":["Degradado: %s"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo de degradado: %s"],"Radial":["Radial"],"Linear":["Lineal"],"Remove Control Point":["Eliminar el punto de control"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Usa las teclas de flecha izquierda o derecha o arrastra y suelta con el rat\u00f3n para cambiar la posici\u00f3n del degradado. Pulsa el bot\u00f3n para cambiar el color o eliminar el punto de control."],"Gradient control point at position %1$s%% with color code %2$s.":["Punto de control de degradado en la posici\u00f3n %1$s%% con el c\u00f3digo de color %2$s."],"Box Control":["Control de cajas"],"Bottom border":["Borde inferior"],"Right border":["Borde derecho"],"Left border":["Borde izquierdo"],"Top border":["Borde superior"],"Border width":["Ancho del borde"],"Select unit":["Seleccionar la unidad"],"Close border color":["Cerrar color del borde"],"Border color and style picker":["Selector de color de bordes y estilos"],"Border color picker.":["Selector de color del borde."],"Border color and style picker.":["Selector de color y estilo del borde."],"Points (pt)":["Puntos (pt)"],"Picas (pc)":["Picas (pc)"],"Inches (in)":["Pulgadas (in)"],"Millimeters (mm)":["Mil\u00edmetros (mm)"],"Centimeters (cm)":["Cent\u00edmetros (cm)"],"x-height of the font (ex)":["x-height de la fuente (ex)"],"Width of the zero (0) character (ch)":["Ancho del car\u00e1cter (ch) cero (0)"],"Viewport largest dimension (vmax)":["Dimensi\u00f3n m\u00e1xima de la ventana (vmax)"],"Viewport smallest dimension (vmin)":["Dimensi\u00f3n m\u00ednima de la ventana (vmin)"],"Viewport height (vh)":["Alto de la visualizaci\u00f3n (vh)"],"Viewport width (vw)":["Ancho de la visualizaci\u00f3n (vw)"],"Relative to root font size (rem)\u0004rems":["rems"],"Relative to root font size (rem)":["Relativo al tama\u00f1o ra\u00edz de la fuente (rem)"],"Relative to parent font size (em)\u0004ems":["ems"],"Relative to parent font size (em)":["Relativo al tama\u00f1o de la fuente superior (em)"],"Percent (%)":["Porcentaje (%)"],"Percentage (%)":["Porcentaje (%)"],"Pixels (px)":["P\u00edxeles (px)"],"Custom color picker.":["Selector de color personalizado."],"Custom color picker. The currently selected color is called \"%1$s\" and has a value of \"%2$s\".":["Selector de color personalizado. El color seleccionado actualmente se llama \u00ab%1$s\u00bb y tiene un valor de \u00ab%2$s\u00bb."],"Color: %s":["Color: %s"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de color: %s"],"Color format":["Formato del color"],"Hex color":["Color hexadecimal"],"Dotted":["Punteado"],"Dashed":["Discontinuo"],"Link sides":["Enlazar laterales"],"Unlink sides":["Quitar enlaces laterales"],"Initial %d result loaded. Type to filter all available results. Use up and down arrow keys to navigate.":["Resultado inicial %d cargado. Escribe para filtrar todos los resultados disponibles. Utiliza las teclas de flecha arriba y abajo para navegar.","Resultados iniciaesl %d cargados. Escribe para filtrar todos los resultados disponibles. Utiliza las teclas de flecha arriba y abajo para navegar."],"Angle":["\u00c1ngulo"],"Decrement":["Reducir"],"Increment":["Aumentar"],"Alignment Matrix Control":["Control de la matriz de alineaci\u00f3n"],"Bottom Center":["Abajo al centro"],"Center Right":["Centro a la derecha"],"Center Left":["Centro a la izquierda"],"Top Center":["Arriba al centro"],"Number of items":["N\u00famero de elementos"],"Order by":["Ordenar por"],"Z \u2192 A":["Z \u27f6 A"],"A \u2192 Z":["A \u27f6 Z"],"Oldest to newest":["De antiguas a nuevas"],"Newest to oldest":["De nuevas a antiguas"],"Tools":["Herramientas"],"Reset":["Restablecer"],"Set custom size":["Establecer un tama\u00f1o personalizado"],"Use size preset":["Usar un tama\u00f1o prestablecido"],"Font size":["Tama\u00f1o de la fuente"],"Solid":["Continuo"],"No results.":["No hay resultados."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar.","%d resultados encontrados, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar."],"Type":["Tipo"],"All":["Todo"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Custom":["Personalizado"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Mixed":["Mixto"],"Calendar":["Calendario"],"Previous":["Anterior"],"Item selected.":["Elemento seleccionado."],"Custom Size":["Tama\u00f1o personalizado"],"Size":["Tama\u00f1o"],"Clear":["Borrar"],"Copied!":["\u00a1Copiado!"],"Drop files to upload":["Arrastra los archivos para subirlos"],"Done":["Hecho"],"Time":["Hora"],"Year":["A\u00f1o"],"Day":["D\u00eda"],"Month":["Mes"],"Date":["Fecha"],"Bottom Right":["Abajo a la derecha"],"Bottom Left":["Abajo a la izquierda"],"Top Right":["Arriba a la derecha"],"Top Left":["Arriba a la izquierda"],"Small":["Peque\u00f1o"],"PM":["PM"],"AM":["AM"],"December":["diciembre"],"November":["noviembre"],"October":["octubre"],"September":["septiembre"],"August":["agosto"],"July":["julio"],"June":["junio"],"May":["mayo"],"April":["abril"],"March":["marzo"],"February":["febrero"],"January":["enero"],"Bottom":["Abajo"],"Top":["Arriba"],"Right":["Derecha"],"Center":["Centrar"],"Left":["Izquierda"],"Border color":["Color del borde"],"Style":["Estilo"],"Author":["Autor"],"Cancel":["Cancelar"],"OK":["Aceptar"],"Back":["Volver"],"Next":["Siguiente"],"No results found.":["No se han encontrado resultados."],"Default":["Por defecto"],"Copy":["Copiar"],"(opens in a new tab)":["(abre en una nueva pesta\u00f1a)"],"Close":["Cerrar"],"Categories":["Categor\u00edas"],"Large":["Grande"],"Medium":["Medio"],"Search":["Buscar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/components.min.js?ver=fe486283a957ca5ed7c6" id="wp-components-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/keyboard-shortcuts.min.js?ver=32686e58e84193ce808b" id="wp-keyboard-shortcuts-js"></script>
<script id="wp-commands-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Command palette":["Paleta de comandos"],"Open the command palette.":["Abrir la paleta de comandos"],"Search for commands":["Buscar comandos"],"No results found.":["No se han encontrado resultados."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/commands.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/commands.min.js?ver=33b90579e9a6d83ac03b" id="wp-commands-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/notices.min.js?ver=673a68a7ac2f556ed50b" id="wp-notices-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/preferences-persistence.min.js?ver=9307a8c9e3254140a223" id="wp-preferences-persistence-js"></script>
<script id="wp-preferences-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Preference activated - %s":["Preferencia activada - %s"],"Preference deactivated - %s":["Preferencia desactivada - %s"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/preferences.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/preferences.min.js?ver=945c6cbfe821b3070047" id="wp-preferences-js"></script>
<script id="wp-preferences-js-after">
( function() {
				var serverData = false;
				var userId = "0";
				var persistenceLayer = wp.preferencesPersistence.__unstableCreatePersistenceLayer( serverData, userId );
				var preferencesStore = wp.preferences.store;
				wp.data.dispatch( preferencesStore ).setPersistenceLayer( persistenceLayer );
			} ) ();
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/style-engine.min.js?ver=08cc10e9532531e22456" id="wp-style-engine-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/token-list.min.js?ver=3b5f5dcfde830ecef24f" id="wp-token-list-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/wordcount.min.js?ver=55d8c2bf3dc99e7ea5ec" id="wp-wordcount-js"></script>
<script id="wp-block-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Select the size of the source image.":["Selecciona el tama\u00f1o de la imagen original."],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["Mediana"],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Auto":["Autom\u00e1tico"],"Scale":["Escala"],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Redimensiona el contenido para ajustarlo al espacio si es muy grande. El contenido muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reducir la escala"],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["No ajustar las dimensiones del contenido. Si es muy grande, ser\u00e1 recortado, y si es muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Nada"],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Rellenar el espacio recortando lo que no se ajuste."],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Cubrir"],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajustar el contenido al espacio sin recortar."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Ajustar"],"Fill the space by stretching the content.":["Rellena el espacio estirando el contenido."],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Relleno"],"Aspect ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizar"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Tall - 9:16":["Alto - 9:16"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Wide - 16:9":["Ancho - 16:9"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic Portrait - 2:3":["Retrato cl\u00e1sico - 2:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic - 3:2":["Cl\u00e1sico - 3:2"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Portrait - 3:4":["Retrato - 3:4"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Standard - 4:3":["Est\u00e1ndar 4:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Square - 1:1":["Cuadrado 1:1"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Removing this block is not advised.":["No se aconseja eliminar este bloque.","No se aconseja eliminar estos bloques."],"Removing these blocks is not advised.":["No es aconsejable eliminar estos bloques."],"Are you sure?":["\u00bfSeguro?"],"There is an error with your CSS structure.":["Hay un error con la estructura de tu CSS."],"Expand on click":["Ampliar al hacer clic"],"Image settings\u0004Settings":["Ajustes"],"Shadow":["Sombra"],"Effects":["Efectos"],"Reusable blocks are now synced patterns. A synced pattern will behave in exactly the same way as a reusable block.":["Los bloques reutilizables ahora son patrones sincronizados. Un patr\u00f3n sincronizado se comportar\u00e1 exactamente de la misma forma que un bloque reutilizable."],"Group":["Grupo"],"Ungroup":["Desagrupar"],"Now":["Ahora"],"Hide block tools":["Ocultar herramientas del bloque"],"Show block tools":["Mostrar herramientas del bloque"],"Block tools":["Herramientas del bloque"],"verb\u0004Stack":["Apilar"],"single horizontal line\u0004Row":["Fila"],"Change type of %d block":["Cambiar el tipo de %d bloque","Cambiar el tipo de %d bloques"],"%s: Change block type or style":["%s: Cambiar tipo o estilo del bloque"],"Transform to":["Transformar a"],"Select %s":["Seleccionar %s"],"Drag":["Arrastrar"],"No block selected.":["Ning\u00fan bloque seleccionado."],"Dismiss hint":["Descartar pista"],"Looking for other block settings? They've moved to the styles tab.":["\u00bfBuscas otros ajustes del bloque? Se han movido a la pesta\u00f1a de estilos."],"List View":["Vista de lista"],"Styles":["Estilos"],"Default Style":["Estilo por defecto"],"Not set":["No establecido"],"%d word selected.":["%d palabra seleccionada.","%d palabras seleccionadas."],"%d Block":["%d bloque","%d bloques"],"Skip to the selected block":["Saltar al bloque seleccionado"],"Mobile":["M\u00f3vil"],"Tablet":["Tableta"],"Desktop":["Escritorio"],"View options":["Ver opciones"],"Link rel":["\u00abrel\u00bb del enlace"],"Edit link":["Editar el enlace"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Las herramientas proporcionan diferentes interacciones para seleccionar, navegar y editar bloques. Cambia entre seleccionar y editar pulsando las teclas Escape e Intro."],"Tools":["Herramientas"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alterna entre usar el mismo valor para todos los tama\u00f1os de pantalla o usar un valor \u00fanico por tama\u00f1o de pantalla."],"Use the same %s on all screensizes.":["Utilizar el mismo %s en todos los tama\u00f1os de pantalla."],"Large screens":["Pantallas grandes"],"Medium screens":["Pantallas medianas"],"Small screens":["Pantallas peque\u00f1as"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla la propiedad %1$s para los \u00abviewports\u00bb %2$s."],"Format tools":["Herramientas de formato"],"Displays more block tools":["Muestra m\u00e1s herramientas del bloque"],"More":["M\u00e1s"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de v\u00eddeo, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de imagen, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de audio, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Sube un archivo de medios o elige uno de tu biblioteca de medios."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloque necesitas permisos para subir medios."],"Paste or type URL":["Pega o escribe la URL"],"Link settings":["Ajustes de enlaces"],"Reset":["Restablecer"],"Image size presets":["Tama\u00f1os de imagen por defecto"],"Resolution":["Resoluci\u00f3n"],"Rotate":["Rotar"],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"10:16":["10:16"],"Portrait":["Vertical"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"16:10":["16:10"],"Landscape":["Horizontal"],"Square":["Cuadrado"],"Original":["Original"],"Aspect Ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Zoom":["Zoom"],"Could not edit image. %s":["No se pudo editar la imagen. %s"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Introduce una <Link>cadena en formato<\/Link> de fecha u hora."],"Custom format":["Formato personalizado"],"Choose a format":["Elige un formato"],"Enter your own date format":["Introduce tu propio formato de fecha"],"short date format without the year\u0004M j":["j M"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["j \\d\\e M, Y H:i"],"medium date format\u0004M j, Y":["j\/M\/Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["d\/m\/Y H:i"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["d\/m\/Y"],"Example:":["Ejemplo:"],"Default format":["Formato por defecto"],"Date format":["Formato de fecha"],"Transform to %s":["Transformar a %s"],"Transform to variation":["Transformar a la variaci\u00f3n"],"Carousel view":["Vista de carrusel"],"Next pattern":["Siguiente patr\u00f3n"],"Previous pattern":["Patr\u00f3n anterior"],"Choose":["Elegir"],"Skip":["Saltar"],"Block variations":["Variaciones del bloque"],"Select a variation to start with.":["Elige una variaci\u00f3n con la que empezar."],"Choose variation":["Elegir una variaci\u00f3n"],"Heading %d":["Encabezado %d"],"Change level":["Cambiar nivel"],"block style\u0004Default":["Por defecto"],"Block navigation structure":["Estructura de navegaci\u00f3n del bloque"],"Paste styles":["Pegar estilos"],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Add after":["A\u00f1adir despu\u00e9s"],"Add before":["A\u00f1adir antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"Select parent block (%s)":["Seleccionar bloque superior (%s)"],"Delete blocks":["Borrar bloques"],"Delete":["Borrar"],"Copy blocks":["Copiar bloques"],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos pegados a %d bloques."],"Pasted styles to %s.":["Estilos pegados a %s."],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["No se han podido pegar los estilos. Los estilos de bloque no se encontraron en el contenido copiado."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["No se han podido pegar los estilos. Por favor, da permisos al portapapeles del navegador antes de continuar."],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["No se han podido pegar los estilos. Esta caracter\u00edstica solo est\u00e1 disponible en sitios seguros (https) en navegadores compatibles."],"%s blocks deselected.":["%s bloques deseleccionados."],"%s deselected.":["%s deseleccionado."],"Options for %s":["Opciones para %s"],"%s (locked)":["%s (bloqueado)"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloque %1$d de %2$d, nivel %3$d"],"Position: %1$s":["Posici\u00f3n: %1$s"],"Move left":["Mover a la izquierda"],"Move right":["Mover a la derecha"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Los bloques no se pueden mover arriba porque ya est\u00e1n al principio"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d un sitio m\u00e1s arriba"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Los bloques no se pueden mover a la derecha porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la derecha"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Los bloques no se pueden mover a la izquierda porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la izquierda"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Los bloques no se pueden mover hacia abajo porque ya est\u00e1n en el fondo"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d a un sitio a la derecha"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d un sitio m\u00e1s hacia la izquierda"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mueve %1$d bloque de la posici\u00f3n %2$d a un sitio m\u00e1s abajo"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos los bloques est\u00e1n seleccionados, y no se pueden mover"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la derecha"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover hacia arriba"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mueve %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d a la posici\u00f3n %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la derecha"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover hacia abajo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover el bloque %1$s desde la posici\u00f3n %2$d a la derecha a la posici\u00f3n %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover el bloque %1$s desde la posici\u00f3n %2$d a la izquierda a la posici\u00f3n %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mueve %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d a la posici\u00f3n %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["El bloque %s es el \u00fanico bloque y no puede moverse"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["Adjuntar al bloque %1$s en la posici\u00f3n %2$d, nivel %3$d"],"%s block inserted":["Bloque %s insertado"],"Open Colors Selector":["Abrir el selector de color"],"Moved %d block to clipboard.":["Se ha movido %d bloque al portapapeles.","Se han movido %d bloques al portapapeles."],"Copied %d block to clipboard.":["Se ha copiado %d bloque al portapapeles.","Se han copiado %d bloques al portapapeles."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["\u00ab%s\u00bb movido al portapapeles."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["\u00ab%s\u00bb copiado al portapapeles."],"Block breadcrumb":["Migas de pan del bloque"],"Document":["Documento"],"Change matrix alignment":["Cambiar matriz de alineaci\u00f3n"],"Toggle full height":["Cambiar a altura completa"],"Change text alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n del texto"],"Align text":["Alinear texto"],"Align text right":["Alinear el texto a la derecha"],"Align text center":["Alinear el texto al centro"],"Align text left":["Alinear el texto a la izquierda"],"Custom field meta_key":["meta_key del campo personalizado"],"Connections":["Conexiones"],"Modify":["Modificar"],"Move to":["Mover a"],"Block name":["Nombre del bloque"],"Enter a custom name for this block.":["Introduce un nombre personalizado para este bloque."],"Rename":["Renombrar"],"Block name changed to: \"%s\".":["El nombre del bloque ha cambiado a \u00ab%s\u00bb."],"Block name reset to: \"%s\".":["Nombre del bloque restablecido a: \u00ab%s\u00bb."],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Lock":["Bloquear"],"Unlock":["Desbloquear"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos los bloques incluidos"],"Prevent removal":["Evitar eliminaci\u00f3n"],"Disable movement":["Desactivar movimiento"],"Restrict editing":["Restringir la edici\u00f3n"],"Lock all":["Bloquear todo"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Elige atributos espec\u00edficos a restringir o bloquea todas las opciones disponibles."],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Los bloques anidados llenar\u00e1n el ancho de este contenedor. Alternar para restringir."],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Los bloques anidados usan el ancho del contenido con opciones para anchos amplio y completo."],"Inner blocks use content width":["Los bloques interiores usan el ancho del contenido"],"Layout":["Estructura"],"Currently selected position: %s":["Posici\u00f3n seleccionada actualmente: %s"],"Position":["Posici\u00f3n"],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["El bloque se anclar\u00e1 al \u00e1rea desplazable del bloque %s superior."],"The block will not move when the page is scrolled.":["Este bloque no se mover\u00e1 cuando hagas scroll en la p\u00e1gina."],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fijo"],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["Este bloque quedar\u00e1 fijo en la parte superior de la ventana en lugar de hacer scroll."],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Fija"],"Sticky":["Fijo"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crea un efecto de color duotono sin perder tu imagen original."],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro de duotono"],"Duotone":["Duotono"],"Min. height":["Altura m\u00ednima"],"Block spacing":["Espaciado del bloque"],"Margin":["Margen"],"Padding":["Relleno"],"Wide size":["Tama\u00f1o del ancho"],"Content size":["Tama\u00f1o del contenido"],"Set the width of the main content area.":["Establece el ancho del \u00e1rea principal de contenido."],"Fixed":["Fijo"],"Fill":["Rellenar"],"Fit":["Ajustar"],"Fit contents.":["Ajustar contenidos."],"Specify a fixed height.":["Especifica una altura fija."],"Specify a fixed width.":["Especifica un ancho fijo."],"Stretch to fill available space.":["Ampliar para rellenar el espacio disponible."],"Button label to reveal side configuration options\u0004%s options":["Opciones de %s"],"Set custom size":["Establecer un tama\u00f1o personalizado"],"Use size preset":["Usar un tama\u00f1o prestablecido"],"Custom (%s)":["Perzonalizado (%s)"],"Text orientation":["Orientaci\u00f3n del texto"],"Text decoration":["Decoraci\u00f3n del texto"],"Text columns":["Columnas de texto"],"Font size":["Tama\u00f1o de la fuente"],"Font family":["Familia de fuentes"],"Typography":["Tipograf\u00eda"],"Decoration":["Decoraci\u00f3n"],"Letter case":["May\u00fasculas o min\u00fasculas"],"Capitalize":["Iniciales en may\u00fascula"],"Lowercase":["M\u00ednusculas"],"Uppercase":["May\u00fasculas"],"Letter spacing":["Espacio entre letras"],"Line height":["Alto de l\u00ednea"],"Currently selected font appearance: %s":["Apariencia de fuente seleccionada actualmente: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo de fuente seleccionado actualmente: %s"],"Currently selected font weight: %s":["Peso de fuente seleccionado actualmente: %s"],"No selected font appearance":["No se ha seleccionado ninguna apariencia de fuente"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Appearance":["Apariencia"],"Font style":["Estilo de fuente"],"Font weight":["Peso de la fuente"],"font weight\u0004Black":["Negra"],"font weight\u0004Extra Bold":["Extranegrita"],"font weight\u0004Bold":["Negrita"],"font weight\u0004Semi Bold":["Seminegrita"],"font weight\u0004Medium":["Mediana"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Light":["Clara"],"font weight\u0004Extra Light":["Extraclara"],"font weight\u0004Thin":["Fina"],"font style\u0004Italic":["Cursiva"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"Font":["Fuente"],"Transparent text may be hard for people to read.":["El texto transparente puede ser dif\u00edcil de leer para la gente."],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer. Prueba a usar un color de fondo m\u00e1s luminoso o un %s m\u00e1s oscuro."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer. Prueba a usar un color de fondo m\u00e1s oscuro o un %s m\u00e1s luminoso."],"link color":["color del enlace"],"text color":["color de texto"],"Hover":["Al pasar el cursor"],"Background":["Fondo"],"H6":["H6"],"H5":["H5"],"H4":["H4"],"H3":["H3"],"H2":["H2"],"H1":["H1"],"Heading":["Encabezado"],"Button":["Bot\u00f3n"],"Captions":["Leyendas"],"Color %s styles":["Estilos de color de %s"],"Gradient":["Degradado"],"Solid":["Continuo"],"Radius":["Radio"],"Link radii":["Enlazar radios"],"Unlink radii":["Desenlazar radios"],"Bottom right":["Abajo a la derecha"],"Bottom left":["Abajo a la izquierda"],"Top right":["Arriba a la derecha"],"Top left":["Arriba a la izquierda"],"Border radius":["Radio del borde"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizada"],"Drop to upload":["Soltar para subir"],"Reset ":["Restablecer "],"Background image":["Imagen de fondo"],"Only images can be used as a background image.":["S\u00f3lo se pueden utilizar im\u00e1genes como imagen de fondo."],"Selected image: %s":["Imagen seleccionada: %s"],"Current media URL:":["URL del medio actual:"],"Use featured image":["Usar imagen destacada"],"Upload":["Subir"],"The media file has been replaced":["El archivo de medios ha sido reemplazado"],"Submit":["Enviar"],"Creating":["Creando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Se ha producido un error desconocido durante la creaci\u00f3n. Por favor, int\u00e9ntalo de nuevo."],"Currently selected link settings":["Ajustes del enlace seleccionado actualmente"],"Unlink":["Quitar el enlace"],"Link is empty":["El enlace est\u00e1 vac\u00edo"],"Currently selected":["Seleccionado actualmente"],"Search or type url":["Busca o escribe la URL"],"Search results for \"%s\"":["Resultados de la b\u00fasqueda de \u00ab%s\u00bb"],"Suggestions":["Sugerencias"],"Open in new tab":["Abrir en una nueva pesta\u00f1a"],"Press ENTER to add this link":["Pulsa INTRO para a\u00f1adir este enlace"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Crear: <mark>%s<\/mark>"],"No results.":["No hay resultados."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar.","%d resultados encontrados, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar."],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avanzado"],"Add default block":["A\u00f1adir bloque por defecto"],"Type \/ to choose a block":["Teclea \/ para elegir un bloque"],"%s block added":["Bloque %s a\u00f1adido"],"Add a block":["A\u00f1ade un bloque"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["A\u00f1adir un bloque"],"Add pattern":["A\u00f1adir un patr\u00f3n"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["A\u00f1adir %s"],"Browse all":["Ver todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Ver todos. Esto abrir\u00e1 el panel del insertador principal en la barra de herramientas del editor."],"Search for blocks and patterns":["Buscar bloques y patrones"],"A tip for using the block editor":["Un consejo para usar el editor de bloques"],"Blocks":["Bloques"],"Open Media Library":["Abrir la biblioteca de medios"],"Media categories":["Categor\u00edas de medios"],"Media List":["Lista de medios"],"Image inserted.":["Imagen insertada."],"Image uploaded and inserted.":["Imagen subida e insertada."],"Insert":["Insertar"],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["Las im\u00e1genes externas pueden ser eliminadas por el proveedor externo sin previo aviso e incluso podr\u00edan plantear problemas de cumplimiento legal relacionados con la legislaci\u00f3n sobre privacidad."],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["Esta imagen no puede ser subida en tu Biblioteca pero puede ser insertada como imagen externa."],"Insert external image":["Insertar imagen externa"],"Report %s":["Informe de %s"],"Options":["Opciones"],"Explore all patterns":["Explorar todos los patrones"],"Block pattern categories":["Categor\u00edas del patr\u00f3n de bloques"],"No results found":["No se encontraron resultados"],"%d category button displayed.":["%d bot\u00f3n de categor\u00eda mostrado.","%d botones de categor\u00eda mostrados."],"My patterns":["Mis patrones"],"All patterns":["Todos los patrones"],"https:\/\/wordpress.org\/patterns\/":["https:\/\/es.wordpress.org\/patterns\/"],"Patterns are available from the <Link>WordPress.org Pattern Directory<\/Link>, bundled in the active theme, or created by users on this site. Only patterns created on this site can be synced.":["Los patrones est\u00e1n disponibles en el <Link>Directorio de patrones de WordPress.org<\/Link>, incluidos en el tema activo, o creados por usuarios de este sitio. S\u00f3lo se pueden sincronizar los patrones creados en este sitio."],"Type":["Tipo"],"Theme & Plugins":["Tema y Plugins"],"Pattern Directory":["Directorio de patrones"],"All":["Todo"],"Option that shows all patterns that are not synchronized\u0004Not synced":["No sincronizados"],"Option that shows all synchronized patterns\u0004Synced":["Sincronizados"],"Option that shows all patterns\u0004All":["Todos"],"Navigate to the previous view":["Navegar a la vista anterior"],"Patterns":["Patrones"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"%d pattern found":["%d patr\u00f3n encontrado","%d patrones encontrados"],"%d block added.":["%d bloque a\u00f1adido.","%d bloques a\u00f1adidos."],"Search for patterns":["Buscar patrones"],"Block patterns":["Patrones de bloques"],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"First page":["Primera p\u00e1gina"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Patr\u00f3n de bloque \u00ab%s\u00bb insertado."],"blocks\u0004Most used":["M\u00e1s utilizados"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Usa las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte por los bloques"],"%d block":["%d bloque","%d bloques"],"Pattern":["Patr\u00f3n"],"No Preview Available.":["Vista previa no disponible."],"Editor canvas":["Lienzo del editor"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiples bloques seleccionados"],"Move the selected block(s) down.":["Mover el\/los bloque(s) seleccionado(s) abajo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover el\/los bloque(s) seleccionado(s) arriba."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navega hasta la barra de herramientas m\u00e1s cercana."],"Select text across multiple blocks.":["Selecciona texto en varios bloques."],"Clear selection.":["Vaciar la selecci\u00f3n."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecciona todo el texto mientras tecleas. Pulsa de nuevo para seleccionar todos los bloques."],"Delete selection.":["Borrar selecci\u00f3n"],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserta un nuevo bloque despu\u00e9s del\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserta un nuevo bloque antes del\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Elimina el\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplica el\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Go to parent Navigation block":["Ir al bloque de navegaci\u00f3n superior"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Cambia el tipo de bloque pulsando el icono del bloque en la barra de herramientas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arrastra archivos al editor para insertar autom\u00e1ticamente bloques de medios."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Quita la sangr\u00eda de una lista pulsando la tecla <kbd>retroceso<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Aumenta la sangr\u00eda de una lista pulsando la tecla <kbd>espacio<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Al escribir, puedes pulsar <kbd> \/ <\/kbd> para insertar nuevos bloques r\u00e1pidamente."],"Block: %s":["Bloque: %s"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloque ha encontrado un error y no puede previsualizarse."],"Convert to Blocks":["Convertir a bloques"],"Resolve Block":["Resolver bloque"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloque contiene contenido inesperado o no v\u00e1lido."],"Attempt Block Recovery":["Intentar la recuperaci\u00f3n de bloque"],"Convert to Classic Block":["Convertir a bloque cl\u00e1sico"],"imperative verb\u0004Resolve":["Solucionar"],"After Conversion":["Despu\u00e9s de la conversi\u00f3n"],"Convert to HTML":["Convertir a HTML"],"Current":["Actual"],"More options":["M\u00e1s opciones"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separa m\u00faltiples clases con espacios."],"Additional CSS class(es)":["Clase(s) CSS adicional(es)"],"Heading settings":["Ajustes del encabezado"],"Add an anchor":["A\u00f1adir un ancla"],"Learn more about anchors":["Aprende m\u00e1s sobre los anclajes"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Introduce una palabra o dos \u2014sin espacios\u2014 para crear una direcci\u00f3n web \u00fanica solo para este bloque, llamada \u00abanclaje\u00bb. Despu\u00e9s, podr\u00e1s enlazar directamente a esta secci\u00f3n de tu p\u00e1gina."],"HTML anchor":["Anclaje HTML"],"Change alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n"],"Full width":["Ancho completo"],"Wide width":["Ancho amplio"],"Alignment option\u0004None":["Ninguna"],"Minimum column width":["Anchura m\u00ednima de columna"],"Grid":["Cuadr\u00edcula"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personaliza el ancho de todos los elementos asignados a columnas centradas o amplias."],"Wide":["Ancho"],"Constrained":["Constre\u00f1ido"],"Flow":["Flujo"],"Orientation":["Orientaci\u00f3n"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permite el ajuste a varias l\u00edneas"],"Justification":["Justificado"],"Vertical alignment":["Alineaci\u00f3n vertical"],"Align items bottom":["Alinear elementos al fondo"],"Align items center":["Alinear elementos al centro"],"Align items top":["Alinear elementos arriba"],"Flex":["Flexible"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por defecto"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Change items justification":["Cambiar el justificado de los elementos"],"Stretch items":["Estirar elementos"],"Space between items":["Espacio entre los elementos"],"Justify items right":["Justificar elementos a la derecha"],"Justify items center":["Justificar elementos al centro"],"Justify items left":["Justificar elementos a la izquierda"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n vertical"],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espacio intermedio"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Estirar para rellenar"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alineaci\u00f3n inferior"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alineaci\u00f3n al medio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alineaci\u00f3n superior"],"Custom":["Personalizado"],"Horizontal & vertical":["Horizontal y vertical"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Mixed":["Mixto"],"Spacing control":["Control de espaciado"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de ancho"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Utiliza las teclas de tabulador y flechas para elegir una nueva ubicaci\u00f3n para el bloque. Utiliza las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte entre los niveles anidados. Una vez selecciones la ubicaci\u00f3n pulsa Intro o espacio para mover el bloque."],"You are currently in zoom-out mode.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de vista ampliada."],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de edici\u00f3n. Para volver al modo de navegaci\u00f3n, pulsa \u00abEscape\u00bb."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de navegaci\u00f3n. Navega por los bloques usando la tecla de tabulaci\u00f3n y las teclas de flechas. Utiliza las teclas de flechas izquierda y derecha para moverte entre los siguientes niveles inferiores. Para salir del modo de navegaci\u00f3n y editar el bloque seleccionado pulsa Intro."],"%s block selected.":["%s bloque seleccionado.","%s bloques seleccionados."],"Midnight":["Medianoche"],"Electric grass":["Hierba el\u00e9ctrica"],"Pale ocean":["Oc\u00e9ano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Atardecer luminoso"],"Blush bordeaux":["Rubor burdeos"],"Blush light purple":["Rubor p\u00farpura claro"],"Cool to warm spectrum":["Espectro fr\u00edo a caliente"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Gris muy claro a gris azulado cian"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Naranja vivo luminoso a rojo vivo"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c1mbar vivo luminoso a naranja vivo"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Verde cian claro a verde cian vivo"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Cian azul vivo a p\u00farpura vivo"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["Medio"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"font size name\u0004Small":["Peque\u00f1o"],"Vivid purple":["Morado vivo"],"Vivid cyan blue":["Azul cian vivo"],"Pale cyan blue":["Azul cian p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Cian verde vivo"],"Light green cyan":["Cian verde claro"],"Luminous vivid amber":["Ambar vivo luminoso"],"Luminous vivid orange":["Naranja vivo luminoso"],"Vivid red":["Rojo vivo"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Cyan bluish gray":["Gris azulado cian"],"Text":["Texto"],"Video":["V\u00eddeo"],"Audio":["Audio"],"Untitled":["Sin t\u00edtulo"],"User":["Usuario"],"Link selected.":["Enlace seleccionado."],"Content":["Contenido"],"Patterns list":["Lista de patrones"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Next page":["P\u00e1gina siguiente"],"Insert from URL":["Insertar desde una URL"],"Media Library":["Biblioteca de medios"],"Select":["Seleccionar"],"Replace":["Reemplazar"],"Link CSS Class":["Clase CSS del enlace"],"Align":["Alineaci\u00f3n"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de adjuntos"],"Media File":["Archivo de medios"],"Grid view":["Vista de cuadr\u00edcula"],"List view":["Vista de lista"],"None":["Ninguna"],"Done":["Hecho"],"No image selected":["No hay im\u00e1genes seleccionadas"],"White":["Blanco"],"Black":["Negro"],"Paste URL or type to search":["Pega la URL o teclea para buscar"],"Bottom":["Abajo"],"Top":["Arriba"],"Right":["Derecha"],"Left":["Izquierda"],"Width":["Anchura"],"Height":["Altura"],"Columns":["Columnas"],"Color":["Color"],"Insert link":["Insertar un enlace"],"Link":["Enlace"],"Remove link":["Eliminar el enlace"],"Save":["Guardar"],"Media":["Medios"],"Dimensions":["Dimensiones"],"Border":["Borde"],"Source":["Fuente"],"Advanced":["Avanzado"],"Image":["Imagen"],"Cancel":["Cancelar"],"Align left":["Alineaci\u00f3n izquierda"],"Align right":["Alineaci\u00f3n derecha"],"Align center":["Alineaci\u00f3n centrada"],"Strikethrough":["Tachado"],"Underline":["Subrayado"],"Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Apply":["Aplicar"],"URL":["URL"],"Back":["Volver"],"Move down":["Bajar"],"Move up":["Subir"],"No results found.":["No se han encontrado resultados."],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Default":["Por defecto"],"Publish":["Publicar"],"Copy":["Copiar"],"Preview":["Vista previa"],"%s item":["%s elemento","%s elementos"],"Uncategorized":["Sin categor\u00eda"],"Close":["Cerrar"],"Edit":["Editar"],"Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Large":["Grande"],"Medium":["Medio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Search":["Buscar"],"Settings":["Ajustes"],"Plugins":["Plugins"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/block-editor.min.js?ver=f231d517e98fd9d2c4e5" id="wp-block-editor-js"></script>
<script id="wp-core-data-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Global Styles":["Estilos globales"],"Menu Item":["Elemento del men\u00fa"],"Widget types":["Tipos de widgets"],"Widget areas":["\u00c1reas de widgets"],"Post Type":["Tipo de entrada"],"Site":["Sitio"],"Base":["Base"],"Taxonomy":["Taxonom\u00eda"],"Comment":["Comentario"],"User":["Usuario"],"Media":["Medios"],"Menu Location":["Ubicaci\u00f3n de men\u00fa"],"Site Title":["T\u00edtulo del sitio"],"(no title)":["(sin t\u00edtulo)"],"Widgets":["Widgets"],"Plugins":["Plugins"],"Themes":["Temas"],"Menu":["Men\u00fa"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/core-data.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/core-data.min.js?ver=85a1680d50d706f2faba" id="wp-core-data-js"></script>
<script id="wp-media-utils-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Error while uploading file %s to the media library.":["Error al subir el archivo %s a la biblioteca de medios."],"%s: This file is empty.":["%s: Este archivo est\u00e1 vac\u00edo."],"%s: This file exceeds the maximum upload size for this site.":["%s: Este archivo supera el tama\u00f1o m\u00e1ximo de subida para este sitio."],"%s: Sorry, this file type is not supported here.":["%s: Lo siento, este tipo de archivo no es compatible aqu\u00ed."],"%s: Sorry, you are not allowed to upload this file type.":["%s: Lo siento, no tienes permisos para subir este tipo de archivo."],"Select or Upload Media":["Selecciona o sube medios"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/media-utils.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/media-utils.min.js?ver=e10cc6bfcff4fe474479" id="wp-media-utils-js"></script>
<script id="wp-patterns-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Detach pattern":["Separar patr\u00f3n"],"Detach patterns":["Separar patrones"],"Synced pattern created: %s":["Patr\u00f3n sincronizado creado: %s"],"Unsynced pattern created: %s":["Patr\u00f3n no sincronizado creado: %s"],"My pattern":["Mi patr\u00f3n"],"Editing the pattern will update it anywhere it is used.":["Al editar el patr\u00f3n se actualizar\u00e1 en cualquier parte en la que est\u00e9 en uso."],"Option that makes an individual pattern synchronized\u0004Synced":["Sincronizados"],"Create pattern":["Crear patr\u00f3n"],"Manage patterns":["Gestionar patrones"],"Create":["Crear"],"Name":["Nombre"],"Cancel":["Cancelar"],"Categories":["Categor\u00edas"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/patterns.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/patterns.min.js?ver=b4c7e00c3ec65ecfeaed" id="wp-patterns-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/plugins.min.js?ver=ef6da4a9b2747b62c09c" id="wp-plugins-js"></script>
<script id="wp-server-side-render-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"Error loading block: %s":["Error al cargar el bloque: %s"],"Block rendered as empty.":["Bloque procesado como vac\u00edo."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/server-side-render.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/server-side-render.min.js?ver=1e0f25c205ebeb30bcd2" id="wp-server-side-render-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/viewport.min.js?ver=829c9a30d366e1e5054c" id="wp-viewport-js"></script>
<script id="wp-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2024-04-16 04:32:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es"},"View the autosave":["Ver el guardado autom\u00e1tico"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Hay un guardado autom\u00e1tico de esta entrada que es m\u00e1s reciente que la versi\u00f3n de abajo."],"You do not have permission to create Pages.":["No tienes permisos para crear p\u00e1ginas."],"caption\u0004<a %1$s>Work<\/a>\/ %2$s":["<a %1$s>Obra<\/a>\/ %2$s"],"Document Outline":["Esquema del documento"],"Paragraphs":["P\u00e1rrafos"],"Characters":["Caracteres"],"Document Statistics":["Estad\u00edsticas del documento"],"<span>%d<\/span> minute":["<span>%d<\/span> minuto","<span>%d<\/span> minutos"],"<span>< 1<\/span> minute":["<span>< 1<\/span> minuto"],"Learn more.":["Saber m\u00e1s."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#permalink":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#permalink"],"The last part of the URL.":["La \u00faltima parte de la URL."],"Permalink":["Enlace permanente"],"Move to trash":["Mover a la papelera"],"Add title":["Escribe un t\u00edtulo"],"Editing the pattern will update it anywhere it is used.":["Al editar el patr\u00f3n se actualizar\u00e1 en cualquier parte en la que est\u00e9 en uso."],"Option that makes an individual pattern synchronized\u0004Synced":["Sincronizados"],"Set pattern sync status":["Establecer estado de sincronizaci\u00f3n de patrones"],"Sync status":["Estado de sincronizaci\u00f3n"],"Switch to draft":["Cambiar a borrador"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["\u00bfSeguro que quieres anular la programaci\u00f3n de esta entrada?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["\u00bfSeguro que quieres anular la publicaci\u00f3n de esta entrada?"],"Stick to the top of the blog":["F\u00edjalo a la parte superior del blog"],"Autosaving":["Guardando autom\u00e1ticamente"],"Save draft":["Guardar como borrador"],"Save as pending":["Guardar como pendiente"],"Always show pre-publish checks.":["Mostrar siempre las comprobaciones previas a la publicaci\u00f3n."],"Close panel":["Cerrar el panel"],"%s address":["direcci\u00f3n del %s"],"What\u2019s next?":["\u00bfQu\u00e9 es lo siguiente?"],"is now live.":["est\u00e1 ahora visible."],"is now scheduled. It will go live on":["est\u00e1 ahora programada. Estar\u00e1 visible el"],"Publish:":["Publicar: "],"Visibility:":["Visibilidad:"],"Double-check your settings before publishing.":["Vuelve a comprobar tus ajustes antes de publicar."],"Are you ready to publish?":["\u00bfEst\u00e1s listo para publicar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["Tu trabajo se publicar\u00e1 en la fecha y hora establecidas."],"Are you ready to schedule?":["\u00bfEst\u00e1s listo para programar?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Cuando est\u00e9s listo, env\u00eda tu trabajo para revisi\u00f3n y un editor podr\u00e1 aprobarlo."],"Are you ready to submit for review?":["\u00bfEst\u00e1s listo para enviarlo a revisi\u00f3n?"],"Upload all":["Subir todo"],"There are some external images in the post which can be uploaded to the media library. Images coming from different domains may not always display correctly, load slowly for visitors, or be removed unexpectedly.":["Hay algunas im\u00e1genes externas en la entrada que pueden ser subidas a la biblioteca de medios. Las im\u00e1genes procedentes de diferentes dominios pueden no mostrarse correctamente, cargar lentamente para los lectores o ser eliminadas inesperadamente."],"External media":["Medios externos"],"Select image block.":["Seleccionar bloque de imagen."],"Categories provide a helpful way to group related posts together and to quickly tell readers what a post is about.":["Las categor\u00edas ofrecen un modo \u00fatil de agrupar juntas entradas relacionadas y de decirle r\u00e1pidamente a los lectores de qu\u00e9 va una entrada."],"Assign a category":["Asigna una categor\u00eda"],"Terms":["T\u00e9rminos"],"Search Terms":["T\u00e9rminos de b\u00fasqueda"],"Parent Term":["T\u00e9rmino superior"],"Add new term":["A\u00f1adir un nuevo t\u00e9rmino"],"Add new category":["A\u00f1adir una nueva categor\u00eda"],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplica el formato \u00ab%1$s\u00bb."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["Tu tema utiliza formatos de entrada para destacar los distintos tipos de contenido, como im\u00e1genes o v\u00eddeos. Aplica un formato de entrada para ver estos estilos especiales."],"Use a post format":["Usa un formato de entrada"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["Las etiquetas ayudan a los usuarios y a los motores de b\u00fasqueda a navegar por tu sitio y encontrar tu contenido. A\u00f1ade unas cuantas palabras clave que describan tu entrada."],"Add tags":["A\u00f1ade etiquetas"],"Suggestion:":["Sugerencia:"],"Add new Term":["A\u00f1adir un nuevo t\u00e9rmino"],"Add new tag":["A\u00f1adir una nueva etiqueta"],"post schedule date format without year\u0004F j g:i\u00a0a":["F j g:i\u00a0a"],"Tomorrow at %s":["Ma\u00f1ana a las %s"],"post schedule time format\u0004g:i\u00a0a":["g:i\u00a0a"],"Today at %s":["Hoy a las %s"],"post schedule full date format\u0004F j, Y g:i\u00a0a":["j \\d\\e F \\d\\e Y H:i"],"Would you like to privately publish this post now?":["\u00bfTe gustar\u00eda publicar ahora en privado esta entrada?"],"Control how this post is viewed.":["Controla c\u00f3mo se ve esta entrada."],"Only those with the password can view this post.":["Solo los que tengan la contrase\u00f1a pueden ver esta entrada"],"Public":["P\u00fablica"],"Schedule":["Programar"],"Schedule\u2026":["Programar\u2026"],"Update\u2026":["Actualizar..."],"Submit for Review":["Enviar para revisi\u00f3n"],"Submit for Review\u2026":["Enviar para revisi\u00f3n..."],"Scheduling\u2026":["Programando\u2026"],"Updating\u2026":["Actualizando..."],"Publishing\u2026":["Publicando..."],"imperative verb\u0004Preview":["Vista previa"],"Generating preview\u2026":["Generando la vista previa\u2026"],"Allow pingbacks & trackbacks":["Permitir pingbacks y trackbacks"],"Pending review":["Pendiente de revisi\u00f3n"],"If you take over, the other user will lose editing control to the post, but their changes will be saved.":["Si tomas la posesi\u00f3n, el otro usuario perder\u00e1 el control de edici\u00f3n de la entrada, pero sus cambios se guardar\u00e1n."],"Another user is currently working on this post (<PreviewLink \/>), which means you cannot make changes, unless you take over.":["Hay otro usuario trabajando ahora mismo en esta entrada (<PreviewLink \/>), lo que significa que no puedes hacer cambios, a no ser que tomes el control."],"<strong>%s<\/strong> is currently working on this post (<PreviewLink \/>), which means you cannot make changes, unless you take over.":["<strong>%s<\/strong> est\u00e1 actualmente trabajando en esta entrada (<PreviewLink \/>), lo que significa que no puedes hacer cambios, a menos que tomes el control."],"preview":["vista previa"],"Another user now has editing control of this post (<PreviewLink \/>). Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Otro usuario tiene ahora el control de edici\u00f3n de esta entrada (<PreviewLink \/>). No te preocupes, se han guardado tus cambios hasta este momento."],"<strong>%s<\/strong> now has editing control of this post (<PreviewLink \/>). Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["<strong>%s<\/strong> tiene ahora el control de edici\u00f3n de esta entrada (<PreviewLink \/>). No te preocupes, se han guardado tus cambios hasta este momento."],"This post is already being edited":["Esta entrada ya est\u00e1 siendo editada"],"Someone else has taken over this post":["Alguien ha tomado el control de esta entrada"],"Exit editor":["Salir del editor"],"Apply suggested format: %s":["Aplicar el formato sugerido: %s"],"Post Format":["Formato de entrada:"],"Standard":["Est\u00e1ndar"],"Quote":["Cita"],"Chat":["Chat"],"Aside":["Minientrada"],"Edit or replace the image":["Editar o actualizar la imagen"],"Current image: %s":["Imagen actual: %s"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Para editar la imagen destacada necesitas permisos para subir medios."],"Set featured image":["Asignar imagen destacada"],"Learn more about manual excerpts":["Aprende m\u00e1s sobre los extractos manuales"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#excerpt":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#excerpt"],"Write an excerpt (optional)":["Escribe un extracto (opcional)"],"Allow comments":["Permitir comentarios"],"Template:":["Plantilla:"],"no title":["sin t\u00edtulo"],"Order":["Orden"],"Restore the backup":["Restaurar la copia de seguridad"],"The backup of this post in your browser is different from the version below.":["La copia de seguridad de esta entrada en tu navegador es diferente de la siguiente versi\u00f3n."],"Copy Post Text":["Copiar el texto de la entrada"],"The following changes have been made to your site, templates, and content.":["Se han hecho los siguientes cambios a tu sitio, plantillas y contenido."],"Are you ready to save?":["\u00bfEst\u00e1s listo para guardar?"],"Maximum posts per page":["Entradas m\u00e1ximas por p\u00e1gina"],"Page on front":["P\u00e1gina en la portada"],"Show on front":["Mostrar en la portada"],"The following content has been modified.":["Se ha modificado el siguiente contenido."],"This change will affect pages and posts that use this template.":["Este cambio afectar\u00e1 a las p\u00e1ginas y entradas que usen esta plantilla.","Estos cambios afectar\u00e1 a las p\u00e1ginas y entradas que usen estas plantillas."],"These changes will affect your whole site.":["Estos cambios afectar\u00e1n a todo tu sitio."],"This change will affect your whole site.":["Este cambio afectar\u00e1 a todo tu sitio.","Estos cambios afectar\u00e1n a todo tu sitio."],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["El contenido de tu entrada no se ajusta a la plantilla asignada a tu tipo de contenido."],"Reset the template":["Restablecer la plantilla"],"Keep it as is":["Mantenerla como est\u00e1"],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["Restablecer la plantilla puede ocasionar la p\u00e9rdida del contenido, \u00bfquieres continuar?"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(No se recomiendan varios H1)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(Puede que tu tema ya use un H1 para el t\u00edtulo de la entrada)"],"(Incorrect heading level)":["(Nivel de encabezado incorrecto)"],"(Empty heading)":["(Encabezado vac\u00edo)"],"Trashing failed":["Fallo al enviar a la papelera"],"Updating failed.":["Ha fallado la actualizaci\u00f3n."],"Scheduling failed.":["Ha fallado la programaci\u00f3n."],"Publishing failed.":["Ha fallado la publicaci\u00f3n."],"View Preview":["Ver una vista previa"],"Draft saved.":["Borrador guardado."],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Tienes cambios sin guardar. Si contin\u00faas, se perder\u00e1n."],"Start writing with text or HTML":["Empieza a escribir texto o HTML"],"Type text or HTML":["Escribe el texto o el HTML"],"Search Openverse":["Buscar en Openverse"],"Openverse":["Openverse"],"Search audio":["Buscar audio"],"Search videos":["Buscar v\u00eddeos"],"Videos":["V\u00eddeos"],"Search images":["Buscar im\u00e1genes"],"caption\u0004\"%1$s\"\/ %2$s":["\u00ab%1$s\u00bb\/ %2$s"],"caption\u0004<a %1$s>Work<\/a> by %2$s\/ %3$s":["<a %1$s>Obra<\/a> por %2$s\/ %3$s"],"caption\u0004\"%1$s\" by %2$s\/ %3$s":["\u00ab%1$s\u00bb por %2$s\/ %3$s"],"term\u0004Remove %s":["Eliminar %s"],"term\u0004%s removed":["%s eliminado"],"term\u0004%s added":["%s a\u00f1adido"],"Term":["T\u00e9rmino"],"Tag":["Etiqueta"],"%d Revision":["%d revisi\u00f3n","%d revisiones"],"Immediately":["Inmediatamente"],"Use a secure password":["Usa una contrase\u00f1a segura"],"Create password":["Crear una contrase\u00f1a"],"Visible to everyone.":["Visible para todos"],"Only visible to site admins and editors.":["Solo visible para los administradores y editores del sitio."],"Time to read":["Tiempo de lectura"],"Words":["Palabras"],"Slug":["Slug"],"Status":["Estado"],"Saving failed.":["Fallo al guardar."],"Site updated.":["Sitio actualizado."],"Saving":["Guardando"],"Fully synced":["Totalmente sincronizado"],"Not synced":["No sincronizado"],"Allow comments on new posts":["Permitir comentarios en las entradas nuevas"],"Headings":["Encabezados"],"Visibility":["Visibilidad"],"View post":["Ver la entrada"],"Save your changes.":["Guarda tus cambios."],"Redo your last undo.":["Rehace tu \u00faltimo deshacer."],"Undo your last changes.":["Deshace tus \u00faltimos cambios."],"The editor has encountered an unexpected error.":["El editor ha encontrado un error inesperado."],"Copy Error":["Copiar el error"],"Category":["Categor\u00eda"],"Create":["Crear"],"Template Part":["Parte de plantilla","Partes de plantilla"],"Parent":["Superior"],"Icon":["Icono"],"Featured image":["Imagen destacada"],"Avatar":["Avatar"],"Blocks":["Bloques"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Video":["V\u00eddeo"],"The current image has no alternative text. The file name is: %s":["La imagen actual no tiene texto alternativo. El nombre del archivo es: %s"],"Gallery":["Galer\u00eda"],"Audio":["Audio"],"Untitled":["Sin t\u00edtulo"],"(Untitled)":["(Sin t\u00edtulo)"],"Saved":["Guardado"],"Images":["Im\u00e1genes"],"Private":["Privada"],"Template Parts":["Partes de plantilla"],"Update":["Actualizar"],"Replace":["Reemplazar"],"Copied!":["\u00a1Copiado!"],"Details":["Detalles"],"Password protected":["Protegido con contrase\u00f1a"],"Parent Category":["Categor\u00eda superior"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Link":["Enlace"],"Save":["Guardar"],"Image":["Imagen"],"Author":["Autor"],"Title":["T\u00edtulo"],"Cancel":["Cancelar"],"Redo":["Rehacer"],"Undo":["Deshacer"],"URL":["URL"],"Remove":["Eliminar"],"Logo":["Logotipo"],"Site Icon":["Icono del sitio"],"Tagline":["Descripci\u00f3n corta"],"Publish":["Publicar"],"Copy":["Copiar"],"(opens in a new tab)":["(abre en una nueva pesta\u00f1a)"],"Take over":["Tomar posesi\u00f3n"],"(no title)":["(sin t\u00edtulo)"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/editor.js"}} );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-includes/js/dist/editor.min.js?ver=355cd3c434489d8e5a6b" id="wp-editor-js"></script>
<script id="wp-editor-js-after">
Object.assign( window.wp.editor, window.wp.oldEditor );
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-theme-companion/assets/scripts/front.js?ver=3.0.5" id="aitc-app-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/wp-plugin-amnesty-branding/assets/scripts/frontend.js?ver=2.1.1" id="aibrand-frontend-js"></script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/js/sourcebuster/sourcebuster.min.js?ver=9.7.1" id="sourcebuster-js-js"></script>
<script id="wc-order-attribution-js-extra">
var wc_order_attribution = {"params":{"lifetime":1.0e-5,"session":30,"base64":false,"ajaxurl":"https:\/\/www.amnesty.org\/es\/wp-admin\/admin-ajax.php","prefix":"wc_order_attribution_","allowTracking":true},"fields":{"source_type":"current.typ","referrer":"current_add.rf","utm_campaign":"current.cmp","utm_source":"current.src","utm_medium":"current.mdm","utm_content":"current.cnt","utm_id":"current.id","utm_term":"current.trm","utm_source_platform":"current.plt","utm_creative_format":"current.fmt","utm_marketing_tactic":"current.tct","session_entry":"current_add.ep","session_start_time":"current_add.fd","session_pages":"session.pgs","session_count":"udata.vst","user_agent":"udata.uag"}};
</script>
<script src="https://www.amnesty.org/es/wp-content/plugins/woocommerce/assets/js/frontend/order-attribution.min.js?ver=9.7.1" id="wc-order-attribution-js"></script>
<script>App.default();</script>            <script type="text/javascript">

                var config = {
                    apiKey: 'c2d360782349a7560c1ddb4808d2d0ab27e6dc48',
                    product: 'PRO_MULTISITE',
                    logConsent: true,
                    notifyOnce: true,
                    initialState: 'NOTIFY',
                    position: 'LEFT',
                    theme: 'DARK',
                    layout: 'SLIDEOUT',
                    toggleType: 'slider',
                    acceptBehaviour :  'all',
                    closeOnGlobalChange : true,
                    iabCMP: false,
                                        closeStyle: 'icon',
                    consentCookieExpiry: 90,
                    subDomains :  false,
                    mode :  'gdpr',
                    rejectButton: false,
                    settingsStyle : 'button',
                    encodeCookie : false,
                    setInnerHTML: true,
                    wrapInnerHTML : false,
                    accessibility: {
                        accessKey: 'C',
                        highlightFocus: false,
                        outline: true,
                        overlay: true,
                        disableSiteScrolling: false,                       
                    },
                                        text: {
                        title: 'ESTE SITIO WEB UTILIZA COOKIES',
                        intro: 'Hemos descargado cookies en tu equipo para facilitarte el uso de este sitio web. Puedes utilizar esta herramienta para cambiar la configuración de las cookies. Si no la cambias, entenderemos que accedes a continuar.',
                        necessaryTitle: 'COOKIES NECESARIAS',
                        necessaryDescription: 'Algunas cookies son necesarias para el buen funcionamiento del sitio web de Amnistía. Si lo deseas, puedes configurar tu navegador web para restringirlas o bloquearlas. Haz clic en el siguiente enlace para obtener más información: www.aboutcookies.org',
                        thirdPartyTitle: 'Warning: Some cookies require your attention',
                        thirdPartyDescription: 'Consent for the following cookies could not be automatically revoked. Please follow the link(s) below to opt out manually.',
                        on: 'SÍ',
                        off: 'No',
                        accept: 'ACEPTAR',
                        settings: 'CONFIGURACIÓN',
                        acceptRecommended: 'ACEPTAR LAS COOKIES RECOMENDADAS',
                        acceptSettings: 'ACEPTAR LAS COOKIES RECOMENDADAS',
                        notifyTitle: '¿Cómo quieres que se usen las cookies en este sitio?',
                        notifyDescription: 'Hemos descargado cookies en tu equipo para facilitarte el uso de este sitio web. Puedes utilizar esta herramienta para cambiar la configuración de las cookies. Si no la cambias, entenderemos que accedes a continuar.',
                        closeLabel: 'Close',
                        cornerButton :  'Set cookie preferences.',
                        landmark :  'Cookie preferences.',
                        showVendors : 'Show vendors within this category',
                        thirdPartyCookies : 'This vendor may set third party cookies.',
                        readMore : 'Read more',
                        accessibilityAlert: 'This site uses cookies to store information. Press accesskey C to learn more about your options.',
                        rejectSettings: 'Reject All',
                        reject: 'Reject',
                                            },
                    
                    branding: {
                        fontColor: '#fff',
                        fontFamily: 'var(--font-family-primary)',
                        fontSizeTitle: '1.2em',
                        fontSizeHeaders: '1em',
                        fontSize: '0.8em',
                        backgroundColor: '#444444',
                        toggleText: '#fff',
                        toggleColor: '#eeee22',
                        toggleBackground: '#000000',
                        alertText: '#fff',
                        alertBackground: '#111125',
                        acceptText: '#000000',
                        acceptBackground: '#eeee22',
                        rejectText: '#ffffff',
                        rejectBackground: '#111125',
                        closeText : '#111125',
                        closeBackground : '#FFF',
                        notifyFontColor : '#FFF',
                        notifyBackgroundColor: '#444444',
                                                buttonIcon: null,
                                                buttonIconWidth: '64px',
                        buttonIconHeight: '64px',
                        removeIcon: false,
                        removeAbout: true                    },
                                        
                                                            
                  
                                                                                
                                        necessaryCookies: [ '*ordpress_*','*ordpress_logged_in_*','CookieControl','wp_consent_*','__cfduid' ],
                    
                                        optionalCookies: [
                                                                        {
                            name: 'Google_Analytics',
                            label: 'COOKIES DE ANÁLISIS',
                            description: 'Estas cookies nos permiten saber cómo utilizan nuestro sitio quienes lo visitan y nos ayudan a mejorarlo.',
                                                        cookies: [ '_ga', '_gid', '_ga_GTM-MH9W89', '_gac_gb_GTM-MH9W89', '_ga_UA-1665647-2', '_gac_gb_UA-1665647-2', '_ga', '_gid', '_gat', '_gac_GTM-MH9W89', '_dc_gtm_GTM-MH9W89', '_gac_UA-1665647-2', '_dc_gtm_UA-1665647-2', 'AMP_TOKEN', '__utma', '__utmt', '__utmb', '__utmc', '__utmz', '__utmv_gaexp', '_opt_awcid', '_opt_awmid', '_opt_awgid', '_opt_awkid', '_opt_utmc', '_opt_expid' ],
                            onAccept: function () {
                                gtag('consent','update',{ad_storage:'granted',analytics_storage:'granted'});
dataLayer.push({event:'gtm.js','gtm.start':new Date().getTime()});                            },
                            onRevoke: function () {
                                gtag('consent','update',{ad_storage:'denied',analytics_storage:'denied'});
dataLayer.push({event:'gtm.js','gtm.start':new Date().getTime()});                            },
                                                        recommendedState: 'off',
                            lawfulBasis: 'consent',
                        
                            
                        },
                                                                                                {
                            name: 'COOKIES_DE_MARKETING',
                            label: 'COOKIES DE MARKETING',
                            description: 'Utilizamos las cookies de marketing para mejorar la pertinencia de los anuncios que ves.',
                                                        cookies: [ '_fbp' ],
                            onAccept: function () {
                                                            },
                            onRevoke: function () {
                                                            },
                                                        recommendedState: 'off',
                            lawfulBasis: 'consent',
                        
                            
                        },
                                                                    ],
                                                                statement: {
                            description: 'Para entender mejor cómo utilizamos las cookies, lee nuestra nota informativa al respecto.',
                            name: 'Más información',
                            url: 'https://www.amnesty.org/es/about-us/privacy-policy/',
                            updated: '04/05/2021'
                        },
                                            sameSiteCookie : false,
                    sameSiteValue : 'None',
                    notifyDismissButton: true
                };
                CookieControl.load(config);
            </script>

            </body>
</html>
